{
    "id": "5ced572de1047b00010b9aaf",
    "rbd": 11608,
    "nombre": "LICEO TECNICO PROFESIONAL JUAN PABLO II",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "2231206",
    "mail": "DIRECTOR@LICEOJPII.CL",
    "url": "WWW.LICEOJPII.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "JUAN MARCELO CER\u00d3N OYARZO"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo11608.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia11608.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Cat\u00f3lica",
        "alumnosMatriculados": 827,
        "promedioAlumnosPorCurso": 30,
        "cantidadDocentes": 89,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 11,
                "codigoComuna": 11101,
                "region": "De Ays\u00e9n Del General Carlos Iba\u00f1ez Del Campo",
                "comuna": "Coyhaique",
                "calle": "FRANCISCO BILBAO 2225",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -72.04253,
                        -45.58097
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 341041002133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Contabilidad",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41002,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0559259779,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0782185345,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 441041002133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Contabilidad",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41002,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 16,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 19,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0126321821,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.029582467,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 351051009133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Construcci\u00f3n",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 51009,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0559259779,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0782185345,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451051009133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Construcci\u00f3n",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 51009,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0126321821,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.029582467,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 351058035133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Telecomunicaciones",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 58035,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0559259779,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0782185345,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451058035133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Telecomunicaciones",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 58035,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0126321821,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.029582467,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 361064001133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64001,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0559259779,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0782185345,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 461064001133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64001,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 16,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 19,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0126321821,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.029582467,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 711000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "7BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 7,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 120,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 120,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 120,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 120,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 120,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 137,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 811000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 80,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0322061191,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0720386473,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 80,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 80,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 14,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 200,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 130,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 134,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0706481481,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.11447594500000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 7,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 200,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 200,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 176,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 200,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 34,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 40,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0480982754,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0815307247,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 7,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 200,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 200,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 10,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 331000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 4,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 7,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0559259779,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0782185345,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 431000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 40,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0126321821,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.029582467,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 40,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "box3.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "mural2019.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "otromural.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "pasillo.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "computac.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "cra.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "gimcan.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "foto+liceo+portada.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "colaga_ciencias_ljpii.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Liceo+Juan+Pablo+II.jpg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Preuniversitario",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de literatura",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de manualidades",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Terapeuta Ocupacional, int\u00e9rprete lengua se\u00f1as,",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "balonmano",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Box Dental, Sala artes,m\u00fasica,cancha sint\u00e9tica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Gimnasio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades pastorales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Atenci\u00f3n salud bucal",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio bajo",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Por debajo de lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 74,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 70,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 77,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 68,
                    "comparacionGseNumero": 7,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 72,
                    "comparacionGseNumero": 4,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 64,
                    "comparacionGseNumero": 7,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 73,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 222,
                    "comparacionGseNumero": 6,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 226,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 196,
                    "comparacionGseNumero": 32,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 226,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos",
        "Construcci\u00f3n",
        "Contabilidad",
        "Telecomunicaciones"
    ]
}