{
    "id": "5ced5870e1047b00010ba471",
    "rbd": 14527,
    "nombre": "KING EDWARD\u00b4S SCHOOL 2",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "2920877",
    "mail": "KINGEDWARDSCHOOL@HOTMAIL.COM",
    "url": "KINGEDWARDS.CL/",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "8\u00ba B\u00e1sico",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "RUB\u00c9N ISMAEL BITRERAS TRONCOSO"
    },
    "etiquetas": [
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo14527.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia14527.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": false,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 225,
        "promedioAlumnosPorCurso": 32,
        "cantidadDocentes": 25,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 5,
                "codigoComuna": 5801,
                "region": "De Valpara\u00edso",
                "comuna": "Quilpu\u00e9",
                "calle": "ANTONIO VARAS 1456",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -71.44502,
                        -33.05386
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 811000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 43,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 43,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 43,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 43,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 49,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 811000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 43,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 43,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 43,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 43,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 17,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 11,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 15,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0730235042,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.183048433,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 36,
                    "cambiosInferior": 3,
                    "cambiosSuperior": 7,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 11,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 15,
                    "rango": 4,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 11,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 13,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 17,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0710414246,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.20416666660000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 37,
                    "cambiosInferior": 3,
                    "cambiosSuperior": 8,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 11,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 16,
                    "rango": 5,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 331000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 20,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0506265664,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1291492744,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 31,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 15,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 18,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 7,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 431000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 7,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 11,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.10302610300000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 38,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 6,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 10,
                    "rango": 4,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 21,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 24,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0730235042,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.183048433,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 24,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 22,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 25,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 44,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 22,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 25,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0710414246,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.20416666660000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 22,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 25,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 28,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "Biblioteca.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala+Computaci\u00f3n.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Elevaci\u00f3n+patio.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Portada+KES+2.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala+de+Clases.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Patio.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Copia+de+Patio.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTOS+COLEGIO+PUBLICITARIAS+060.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "portada.jpg",
            "principal": true
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 70,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 71,
                    "comparacionGseNumero": 4,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 69,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 72,
                    "comparacionGseNumero": 4,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 64,
                    "comparacionGseNumero": 10,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 72,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 64,
                    "comparacionGseNumero": 6,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 2,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio bajo",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Por debajo de lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 235,
                    "comparacionGseNumero": 24,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 245,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 234,
                    "comparacionGseNumero": 8,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 255,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": []
}