{
    "id": "5ced590dd6469a00013a6521",
    "rbd": 16644,
    "nombre": "COLEGIO LEONARDO DA VINCI",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "",
    "mail": "COLEGIO.LEONARDODAVINCI@GMAIL.COM",
    "url": "LEONARDODAVINCI.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "Pre-Kinder",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "ALICIA ZUNILDA ALBORNOZ SILVA"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo16644.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia16644.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 1385,
        "promedioAlumnosPorCurso": 34,
        "cantidadDocentes": 81,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 7,
                "codigoComuna": 7406,
                "region": "Del Maule",
                "comuna": "San Javier",
                "calle": "PULLUQUEN 2335",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -71.72745,
                        -35.59116
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 501000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia",
                    "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)",
                    "etiquetaNivel": "KINDER",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "PARVULARIA",
                    "codigoEnsenanza": 10,
                    "codigoNivel": 5,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 65,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 2,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 5,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0274159663,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0613930348,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 65,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 2,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 5,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 72,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 401000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia",
                    "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia",
                    "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)",
                    "etiquetaNivel": "PREKINDER",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "PARVULARIA",
                    "codigoEnsenanza": 10,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 67,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 67,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 67,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 67,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 67,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 235,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 111000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "1BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 66,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.014268947,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0429621848,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 66,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 4,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 99,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 211000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "2BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 69,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0093537414,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0383832413,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 69,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 0,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 3,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 67,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 311000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "3BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 72,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 2,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 5,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0134984984,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0390351316,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 72,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 2,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 5,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 36,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 411000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "4BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 74,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0131964488,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0407891795,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 74,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 4,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 26,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 511000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "5BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 5,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 73,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0169753086,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0307486631,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 73,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 2,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 0,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 3,
                    "rango": 1,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 27,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 611000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "6BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 6,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 103,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 2,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 6,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0174603174,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0602346999,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 103,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 6,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 2,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 6,
                    "rango": 4,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 44,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        },
        {
            "codigoSede": 2,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 7,
                "codigoComuna": 7406,
                "region": "Del Maule",
                "comuna": "San Javier",
                "calle": "SERRANO 967",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -71.73792,
                        -35.58848
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 351052010233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0212936564,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0408172043,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 1,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 0,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 3,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 4,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451052010233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 33,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0142883775,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 33,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": -1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 2,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 361064008233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64008,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 26,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0212936564,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0408172043,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 26,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 1,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 0,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 3,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 5,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 461064008233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64008,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0142883775,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 1,
                    "cantidadPreVacantesInferior": -1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 2,
                    "rango": 1,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 711000000233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "7BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 7,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 104,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 2,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 5,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0179738562,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.041143455,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 104,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 2,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 5,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 49,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 811000000233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 99,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0172027188,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 99,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 2,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 0,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 3,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 40,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 140,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 40,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 43,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0256181533,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0593952087,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 103,
                    "cambiosInferior": 3,
                    "cambiosSuperior": 6,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 40,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 43,
                    "rango": 3,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 414,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 137,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 4,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0316091954,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0566431924,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 137,
                    "cambiosInferior": 4,
                    "cambiosSuperior": 8,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 4,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 8,
                    "rango": 4,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 22,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 331000000233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 75,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0212936564,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0408172043,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 75,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 4,
                    "rango": 1,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 6,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 431000000233,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 68,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0142883775,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 68,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 1,
                    "cantidadPreVacantesInferior": -1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 2,
                    "rango": 1,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 6,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "BIBLIOTECA.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "CASINO.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "portsda.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "colegio.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "COMPUTACION.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "GIMNASIO.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "SALA+DE+CLASES.jpg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Acondicionamiento f\u00edsico, Medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de literatura",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de manualidades",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de teatro",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Nutricionista, Terapeuta Ocupacional",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Atletismo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Handball y Futsal.",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Gimnasio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Alto",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Que sobresalen respecto de lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 82,
                    "comparacionGseNumero": 8,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 85,
                    "comparacionGseNumero": 10,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 80,
                    "comparacionGseNumero": 10,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 87,
                    "comparacionGseNumero": 10,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 79,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 85,
                    "comparacionGseNumero": 10,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 73,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 86,
                    "comparacionGseNumero": 8,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "Similares a lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 266,
                    "comparacionGseNumero": 38,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 273,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 254,
                    "comparacionGseNumero": 12,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 272,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda",
        "Mec\u00e1nica Automotriz"
    ]
}