{
    "id": "5ced59ce6fb9da0001ecf6e7",
    "rbd": 20139,
    "nombre": "LICEO TECNOLOGICO MONTEMARIA",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "2443467",
    "mail": "TECNOLOGICOMONTEMARIA@GMAIL.COM",
    "url": "WWW.LTMM.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "EMILIA RUTH ARELLANO OBREQUE"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo20139.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia20139.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Cat\u00f3lica",
        "alumnosMatriculados": 441,
        "promedioAlumnosPorCurso": 24,
        "cantidadDocentes": 35,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 9,
                "codigoComuna": 9115,
                "region": "De La Araucan\u00eda",
                "comuna": "Puc\u00f3n",
                "calle": "R\u00cdO TRANCURA 115",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -71.94268,
                        -39.28325
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 381081003133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Mar\u00edtima ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Acuicultura",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 810,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 81003,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 20,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0824005969,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.12031746030000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 35,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 35,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 481081003133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Mar\u00edtima ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Acuicultura",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 810,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 81003,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 16,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 19,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0088996763,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0314236111,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 35,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 35,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 361064008133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64008,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 20,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0824005969,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.12031746030000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 33,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 33,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 4,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 461064008133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64008,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 10,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 13,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0088996763,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0314236111,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 35,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 35,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 351058035133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Telecomunicaciones",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 58035,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 20,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0824005969,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.12031746030000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 33,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 33,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451058035133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Telecomunicaciones",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 58035,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 25,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 28,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0088996763,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0314236111,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 35,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 35,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 711000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "7BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 7,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 42,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 42,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 42,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 42,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 42,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 18,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 811000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 42,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 4,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 10,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.16176470580000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 4,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 6,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 4,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 10,
                    "rango": 6,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 135,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 103,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 108,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0807748538,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.24037763250000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 12,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 33,
                    "cambiosInferior": 3,
                    "cambiosSuperior": 8,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 102,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 107,
                    "rango": 5,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 172,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 132,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 33,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 42,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0631080389,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1528083475,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 10,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 12,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 107,
                    "cambiosInferior": 7,
                    "cambiosSuperior": 16,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 32,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 41,
                    "rango": 9,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 431000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 28,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 31,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0088996763,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0314236111,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 35,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 35,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 331000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": true,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 20,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0824005969,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.12031746030000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 34,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 34,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "laboratoriociencias.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "prekindervolcano.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Portada.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "Enfermeria+f.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Acuicultura+F.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Teleco.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Cientifico+Humanista.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Escuela+Adultos.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "PIE.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Entrada+y+secretaria.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala+Computacion.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Auditorio.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Patios+exteriores.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Comedor.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Laboratorio.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Salas+de+clases.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Talleres+TP.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Patios+interiores.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Actividades+Pastorales.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "folclore+(1).jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_4602.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "4602.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "2019-08-23-19-42-13.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_6244.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_8117.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_0074.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_3366.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_4103.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "semanasanta5.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "prekinder3.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "semana+santa3.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "actividadfisica4.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "actividadfisica2.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "semanasanta6.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ajedrez.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "proyectoabp3.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ltmm2.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "prekinder7.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ltmm3.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ltmm4.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ltmm5.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ltmm6.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ltmm7.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ca4a8de4-9eb6-48ad-970a-d05b9164e260.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "fe9a6064-e23d-4092-8f50-3d928507ff0b.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "PHOTO-2022-05-02-12-12-54.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "0bf6c30c-dab3-4189-9f12-b729063e444e.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "76ec805c-98ea-4c32-9acc-219391b843cd.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "b2556164-85c7-48b2-aed3-cf54a9a64b3f.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "PHOTO-2022-05-30-19-04-01.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "7EC48936-3629-4C20-84CE-412408436787.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_0062.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "99AE368E-350F-4E36-B5D4-32BC3A7C4BBE.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "08ef4fea-9bfb-4dc1-a8d6-d3b9e30194cb+2.jpeg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Preuniversitario",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Rob\u00f3tica, Deportes, Folclore chileno",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de manualidades",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Mapuzugun",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Talleres de especialidades",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades pastorales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de Residencias Familiares (Internado)",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 74,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 70,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 68,
                    "comparacionGseNumero": 2,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 74,
                    "comparacionGseNumero": 4,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Similares a lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 74,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 70,
                    "comparacionGseNumero": 6,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 70,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 73,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 221,
                    "comparacionGseNumero": 7,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 215,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 209,
                    "comparacionGseNumero": 19,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 225,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Acuicultura",
        "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda",
        "Telecomunicaciones"
    ]
}