{
    "id": "5ced4813092d1a0001f7fe9a",
    "rbd": 218,
    "nombre": "LICEO FRANCISCO DE AGUIRRE",
    "dependencia": "PUBLICO",
    "telefono": "2927516",
    "mail": "B8.FRANCISCODEAGUIRRE@COMDESCALAMA.CL",
    "url": "WWW.LICEOB8.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "I Medio",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "EDUARDO SEBASTI\u00c1N SOTO DONOSO"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo218.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia218.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 525,
        "promedioAlumnosPorCurso": 27,
        "cantidadDocentes": 46,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 2,
                "codigoComuna": 2201,
                "region": "De Antofagasta",
                "comuna": "Calama",
                "calle": "ANIBAL PINTO 2278",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -68.93124,
                        -22.45826
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 361064001133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64001,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 64,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 37,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 42,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.20831128740000002,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.3581349206000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 34,
                    "cambiosInferior": 7,
                    "cambiosSuperior": 12,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 37,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 42,
                    "rango": 5,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 461064001133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 610,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 64001,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 60,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 23,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 26,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0778553977,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1172568553,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 40,
                    "cambiosInferior": 3,
                    "cambiosSuperior": 5,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 23,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 26,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 160,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 160,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 160,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 160,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 160,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 193,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 224,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 49,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 65,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.1875757575,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.2624726955,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 217,
                    "cambiosInferior": 41,
                    "cambiosSuperior": 57,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 48,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 64,
                    "rango": 16,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 5,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 331000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 96,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 23,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 37,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.20831128740000002,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.3581349206000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 93,
                    "cambiosInferior": 19,
                    "cambiosSuperior": 33,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 22,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 36,
                    "rango": 14,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 431000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 96,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 36,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 39,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0778553977,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1172568553,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 65,
                    "cambiosInferior": 5,
                    "cambiosSuperior": 8,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 36,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 39,
                    "rango": 3,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "Patio_Techado_B8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Portada_Francisco_Aguirre_b8_.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "Gimanasio_b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Pasillo_Ingreso_principal__.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Liceo_B8_noche.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "INSINTComputacionb8_.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_Lab_Ciencia.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "INSCASComedor.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_Auditorium.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_CRA.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "IMG_Pergola.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Patio_techado_noche.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "INSBIBCra.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala_Multiuso_b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Entrada_Liceo_b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "INSALTPabellon_A.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Multitaller_Musica_b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala_Ingles_b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala_Lenguaje.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Sala_Lenguaje__b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Rampla_Acceso_Discapacitados_b8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "EPARVULO_1.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "EPARVULO_2.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "EPARVULO_3.jpg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Programa PIE",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "HANDBALL",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Auditorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Gimnasio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio bajo",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Por debajo de lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 71,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 69,
                    "comparacionGseNumero": 6,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 65,
                    "comparacionGseNumero": 4,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 2,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 213,
                    "comparacionGseNumero": 30,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 222,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos"
    ]
}