{
    "id": "5ced55bed6469a00013a4b5e",
    "rbd": 10052,
    "nombre": "LICEO POLITECNICO SAN FRANCISCO SOLANO",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "7748482",
    "mail": "LICEOSFSOLANO@YAHOO.COM",
    "url": "WWW.LSANFRANCISCO.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "I Medio",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "ANTONIO GERARDO GARC\u00cdA GONZ\u00c1LEZ"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo10052.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia10052.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 436,
        "promedioAlumnosPorCurso": 39,
        "cantidadDocentes": 27,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 13,
                "codigoComuna": 13103,
                "region": "Metropolitana De Santiago",
                "comuna": "Cerro Navia",
                "calle": "MEMBRILLAR 6166",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -70.72136,
                        -33.43167
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 351052010131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 45,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 27,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 30,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.1765208197,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.2643575803,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 45,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 45,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 6,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451052010132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 90,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 21,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 27,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0160561289,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0935374149,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 90,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 90,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 351052010132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 45,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 27,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 30,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.1765208197,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.2643575803,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 45,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 45,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 341041005131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41005,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 45,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 8,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 12,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.1765208197,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.2643575803,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 4,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 45,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 45,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 441041005132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41005,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 45,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 8,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0160561289,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0935374149,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 45,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 45,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 90,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 90,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 90,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 6,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 90,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 90,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 158,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 135,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 57,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 60,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.1035291475,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1362866469,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 6,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 135,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 135,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 45,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 4,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 7,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.1035291475,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1362866469,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 45,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 45,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 90,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 90,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 90,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 90,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 90,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 25,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.31.10.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.33.07+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.33.07+(2).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.33.07+(8).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(2).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(3).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(6).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(8).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(11).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(14).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00+(9).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.00.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.44.59+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.44.59+(2).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.44.59+(6).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.44.59+(17).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.45.32+(6).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.45.32+(15).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.45.32+(18).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.48.29+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.43.07+(2).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.43.07+(20).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.43.07+(24).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.04.13+(15).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.04.13+(17).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.04.13+(21).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.04.13+(24).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.04.13+(23).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.49.14+(12).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.49.14+(14).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.49.50+(12).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.58.27.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.58.27+(11).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.57.56+(4).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.57.56+(7).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.56.52+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.56.52.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.55.13+(7).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.55.13.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ing_color.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.34.16+(4).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.34.16+(7).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.36.54+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.36.54+(14).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.36.54+(19).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.40.28+(8).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.40.28.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(4).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(10).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(11).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(12).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(13).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(17).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(18).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(27).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(25).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(28).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.02.44+(24).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.03.38+(1).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+12.03.38+(4).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.43.07+(12).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.43.07+(18).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.43.07+(21).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.53.14+(2).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.22+(4).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.22.jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.52.45+(12).jpeg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "WhatsApp+Image+2019-07-29+at+11.51.22+(9).jpeg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de literatura",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de teatro",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Ajedrez",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 74,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 70,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 63,
                    "comparacionGseNumero": 7,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 73,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Insuficiente",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Muy por debajo de lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 190,
                    "comparacionGseNumero": 38,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 201,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Administraci\u00f3n",
        "Mec\u00e1nica Automotriz"
    ]
}