{
    "id": "5ced5662d6469a00013a5064",
    "rbd": 10541,
    "nombre": "LICEO COMERCIAL DE SAN BERNARDO",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "28790217",
    "mail": "SANBERNARDO@COMEDUC.CL",
    "url": "LICEOCOMERCIALSB.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "I Medio",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "LEONCIO HUMBERTO ALEJANDRO FIERRO GAJARDO"
    },
    "etiquetas": [
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo10541.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia10541.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": false,
        "subvencionPreferencial": false,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme regular",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 1210,
        "promedioAlumnosPorCurso": 37,
        "cantidadDocentes": 46,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 13,
                "codigoComuna": 13401,
                "region": "Metropolitana De Santiago",
                "comuna": "San Bernardo",
                "calle": "FREIRE 589",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -70.7042272,
                        -33.5938773
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 341041002132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Contabilidad",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41002,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 171,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 32,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 38,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.10661160920000001,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.14125375810000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 4,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 11,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 163,
                    "cambiosInferior": 17,
                    "cambiosSuperior": 23,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 32,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 38,
                    "rango": 6,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 9,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 441041002132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Contabilidad",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41002,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 150,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 26,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 29,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.011643697,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0244957829,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 129,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 24,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 27,
                    "rango": 1,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 341041005132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41005,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 171,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 33,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 39,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.10661160920000001,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.14125375810000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 4,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 10,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 162,
                    "cambiosInferior": 17,
                    "cambiosSuperior": 23,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 36,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 42,
                    "rango": 6,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 13,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 441041005132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 410,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 41005,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 160,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 12,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 15,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.011643697,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0244957829,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 155,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 9,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 12,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 340,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 317,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 317,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 23,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 317,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 317,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 555,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 342,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 37,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 49,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0529529446,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0887028587,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 21,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 23,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 325,
                    "cambiosInferior": 17,
                    "cambiosSuperior": 29,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 36,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 48,
                    "rango": 12,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 15,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "1.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Portada.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "Especialidad+administracion.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Especialidad+contabilidad.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "64857560_2718519964828867_5580521973437431808_o.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "41644133_2264716913542510_5593080320371982336_o.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "biblioteca-min.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "laboratorio-min.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "especialidad-min.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "23737562_1875713702442835_6262014648921937932_o.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "23316426_1861230687224470_4075775672929719284_n.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "25074803_1900819399932265_802297518393723780_o.jpg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "APOYO CON EL PSICOPEDAGOGO",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Reforzamiento en materias especificas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Ajedrez",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "CLASE de  Educ. Fisica obligatorio 3\u00b0 Y 4\u00b0 MEDIOS",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Gimnasio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "DEPORTES - ARTISTICAS",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 76,
                    "comparacionGseNumero": 2,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 76,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 65,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Similares a lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 239,
                    "comparacionGseNumero": 11,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 233,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Administraci\u00f3n",
        "Contabilidad"
    ]
}