{
    "id": "5ced576647913b0001a6b59a",
    "rbd": 12033,
    "nombre": "LICEO INDUSTRIAL METODISTA DE CORONEL",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "2715804",
    "mail": "DIRECCIONLIM@EDUCMETODISTACORONEL.CL",
    "url": "WWW.LICEOINDUSTRIALMETODISTA.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "I Medio",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "LUIS ALEJANDRO FLORES PINTO"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo12033.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia12033.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Evang\u00e9lica",
        "alumnosMatriculados": 883,
        "promedioAlumnosPorCurso": 33,
        "cantidadDocentes": 62,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 8,
                "codigoComuna": 8102,
                "region": "Del Biob\u00edo",
                "comuna": "Coronel",
                "calle": "AVDA LOS MOLINEROS 22. CAPATACES COLCURA CORONEL 757",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -73.1683737,
                        -36.9916803
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 351052009132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Construcciones Met\u00e1licas",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52009,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 88,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 22,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 25,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.054575425,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0918803418,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 88,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 88,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451052009131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": "Construcciones Met\u00e1licas",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52009,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 88,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 20,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0209474645,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0241029113,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 88,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 88,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 351052010132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 88,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 22,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 25,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.054575425,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0918803418,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 88,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 88,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 7,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451052010131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 52010,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 88,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 14,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 17,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0209474645,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0241029113,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 88,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 88,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 351053015132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": "Electr\u00f3nica",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 53015,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 88,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 22,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 25,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.054575425,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0918803418,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 88,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 88,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 451053015131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": "Electr\u00f3nica",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 510,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 53015,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 88,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 24,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 27,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0209474645,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0241029113,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 2,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 88,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 88,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": null,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": null
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000131,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "MA\u00d1ANA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 1,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 308,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 308,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 308,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 7,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 308,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 308,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 392,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000132,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "TARDE",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 2,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 308,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 68,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 75,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.061515374,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0901795707,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 7,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 7,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 308,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 308,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 4,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "INSBIBcra1.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "INSSMUaudiovisual.JPG",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "construcciones.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Electronica.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "mecanica.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "templo.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "ingles.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "informatica.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "fachada.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "fachada.jpg",
            "principal": true
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Orientador",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Pastoral",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Ajedrez",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Atletismo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "COMEDOR, TALLERES ESPECIALIDADES, LAB. CAD, TEMPLO",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades pastorales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio bajo",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Por debajo de lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 77,
                    "comparacionGseNumero": 2,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 71,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 78,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 228,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 227,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Construcciones Met\u00e1licas",
        "Electr\u00f3nica",
        "Mec\u00e1nica Automotriz"
    ]
}