{
    "id": "5ced49fd6fb9da0001ec7cf3",
    "rbd": 1255,
    "nombre": "INSTITUTO AGRICOLA PASCUAL BABURIZZA",
    "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO",
    "telefono": "2461771",
    "mail": "SECRETARIA@IAPB.CL",
    "url": "WWW.IAPB.CL",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "ANGEL GONZALO LE\u00d3N G\u00c1RATE"
    },
    "etiquetas": [
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "TECNICO_PROFESIONAL",
        "GRATUITO",
        "INTERNADO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo1255.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia1255.pdf",
        "internado": true,
        "integracion": false,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme propio",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 414,
        "promedioAlumnosPorCurso": 29,
        "cantidadDocentes": 40,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 5,
                "codigoComuna": 5302,
                "region": "De Valpara\u00edso",
                "comuna": "Calle Larga",
                "calle": "HACIENDA SAN VICENTE S/N",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -70.588808,
                        -32.878823
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 371072007133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Agr\u00edcola ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Agropecuaria",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 710,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 72007,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 105,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 15,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 17,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0422355667,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.076498575,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 88,
                    "cambiosInferior": 4,
                    "cambiosSuperior": 7,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 24,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 27,
                    "rango": 3,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 2,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 471072007133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Agr\u00edcola ni\u00f1os",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": "Agropecuaria",
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP",
                    "codigoEnsenanza": 710,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 72007,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 105,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 17,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 19,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0187992626,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 1,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 80,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 2,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 27,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 30,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 711000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "7BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 7,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 30,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 30,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 30,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 30,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 30,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 11,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 811000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 35,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 10,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 13,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0398550724,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0739583333,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 3,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 23,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 2,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 10,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 13,
                    "rango": 1,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 4,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 105,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 46,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 48,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0960626185,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.17457180500000002,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 6,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 32,
                    "cambiosInferior": 3,
                    "cambiosSuperior": 6,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 78,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 81,
                    "rango": 3,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 165,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 105,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 5,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 9,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0494999218,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.1213231347,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 6,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 104,
                    "cambiosInferior": 5,
                    "cambiosSuperior": 13,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 12,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 20,
                    "rango": 8,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 3,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "DSC_0023.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Piscina-Escuela.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "DSC_0005.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "DSC_0035.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "DSC_0018.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "20180510_105635.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "locomoci\u00f3n+gratuita.-min.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "entrada+IAPB.-min.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "Entrada+IAPB.jpg",
            "principal": true
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "taller de reporteros",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de ballet/danza",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Tutores",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "artes marciales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Ajedrez",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Atletismo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "B\u00e1squetbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Nataci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Cancha",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Gimnasio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Piscina",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala audiovisual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Fometo a la lectura y la cultura, Piscina.",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Orientaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Similares a lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 79,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 79,
                    "comparacionGseNumero": 10,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 86,
                    "comparacionGseNumero": 9,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 81,
                    "comparacionGseNumero": 7,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 71,
                    "comparacionGseNumero": 4,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 5,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 80,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 235,
                    "comparacionGseNumero": 8,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 229,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 199,
                    "comparacionGseNumero": 43,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 218,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": [
        "Agropecuaria"
    ]
}