{
    "id": "5ced5939a2a05a0001ad1269",
    "rbd": 16985,
    "nombre": "LICEO BICENTENARIO PAULO FREIRE",
    "dependencia": "PUBLICO",
    "telefono": "2680151",
    "mail": "LICEOPAULOFREIRE.QUELLON@GMAIL.COM",
    "url": "SITES.GOOGLE.COM/LICEOBICENTENARIOPAULOFREIRE.COM/LICEOBICENTENARIOPAULOFREIRE/IND",
    "habilitadoPostular": true,
    "habilitadoVitrina": true,
    "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico",
    "nivelMaximo": "IV Medio",
    "director": {
        "nombre": "ANTONIO ANDR\u00c9S SILVA SANDOVAL"
    },
    "etiquetas": [
        "PIE",
        "SEP",
        "_4MEDIO",
        "GRATUITO",
        "INTERNADO"
    ],
    "informacionInstitucional": {
        "resumenProyecto": "",
        "documentoProyecto": "ProyectoEducativo16985.pdf",
        "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia16985.pdf",
        "internado": false,
        "integracion": true,
        "subvencionPreferencial": true,
        "peib": false,
        "politicaUniforme": "Uniforme regular",
        "orientacionReligiosa": "Laica",
        "alumnosMatriculados": 263,
        "promedioAlumnosPorCurso": 32,
        "cantidadDocentes": 25,
        "regimen": "Mixto"
    },
    "sedes": [
        {
            "codigoSede": 1,
            "direccion": {
                "codigoRegion": 10,
                "codigoComuna": 10208,
                "region": "De Los Lagos",
                "comuna": "Quell\u00f3n",
                "calle": "JORGE VIVAR  INTERIOR 205",
                "coordenadas": {
                    "type": "Point",
                    "coordinates": [
                        -73.61543,
                        -43.12012
                    ]
                }
            },
            "niveles": [
                {
                    "codigoCurso": 711000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "7BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 7,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 26,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 26,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 26,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 0,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 26,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 26,
                    "rango": 0,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 52,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 811000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica",
                    "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico",
                    "etiquetaNivel": "8BASICO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "BASICA",
                    "codigoEnsenanza": 110,
                    "codigoNivel": 8,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 38,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 0,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 3,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0410714285,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 38,
                    "cambiosInferior": 0,
                    "cambiosSuperior": 2,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 0,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 3,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 7,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 131000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "1\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "1MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 1,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 54,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 27,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 32,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0526359693,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.2,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 28,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 6,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 27,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 32,
                    "rango": 5,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 200,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 231000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "2\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "2MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 2,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 38,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 2,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 5,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0397959183,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.11557315230000001,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 38,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 4,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 2,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 5,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 5,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 331000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "3\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "3MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 3,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 66,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 2,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 9,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0254629629,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.131740196,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 66,
                    "cambiosInferior": 2,
                    "cambiosSuperior": 9,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 2,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 9,
                    "rango": 7,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 8,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                },
                {
                    "codigoCurso": 431000000133,
                    "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista",
                    "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes",
                    "glosaNivel": "4\u00b0 medio",
                    "etiquetaNivel": "4MEDIO",
                    "sexo": "MIXTO",
                    "glosaJornada": "COMPLETA",
                    "glosaEspecialidad": null,
                    "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC",
                    "codigoEnsenanza": 310,
                    "codigoNivel": 4,
                    "codigoJornada": 3,
                    "codigoSexo": 3,
                    "codigoEspecialidad": 0,
                    "unicoComuna": false,
                    "proporcionExcelenciaTransicion": null,
                    "proporcionExcelenciaRegimen": null,
                    "proporcionEspecializacionTemprana": null,
                    "copago": {
                        "numeroCuotas": 0,
                        "valorCuota": 0
                    },
                    "cuposTotales": 38,
                    "numeroVacantesRangoInferior": 1,
                    "numeroVacantesRangoSuperior": 4,
                    "porcentajeCambioInferior": 0.0172955974,
                    "procentajeCambioSuperior": 0.0732886904,
                    "cantidadRepitentesAnioActual": 0,
                    "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0,
                    "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 38,
                    "cambiosInferior": 1,
                    "cambiosSuperior": 3,
                    "cantidadPreVacantesInferior": 1,
                    "cantidadPreVacantesSuperior": 4,
                    "rango": 2,
                    "numeroPostulantesAnioAnterior": 1,
                    "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0
                }
            ]
        }
    ],
    "imagenes": [
        {
            "nombre": "17554515_1928656664045910_3715575642495547659_n.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "36859029_2192039067707667_1252556108694814720_o.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "26685617_2090183877893187_8489326138747561106_o.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "PORTADA.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+1.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+2.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+5.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+3.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+4.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+6.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+7.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+8.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+9.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "FOTO+11.jpg",
            "principal": false
        },
        {
            "nombre": "PORTADA.jpg",
            "principal": true
        },
        {
            "nombre": "FOTO+13.jpg",
            "principal": false
        }
    ],
    "distancia": 0.0,
    "actividades": [
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "canto",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Preuniversitario",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de m\u00fasica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS",
            "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Asistente Social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psicopedagogo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO",
            "nombre": "Psic\u00f3logo",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Ajedrez",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Baby F\u00fatbol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Balonmano",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "Tenis de mesa",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "DEPORTES",
            "nombre": "V\u00f3leibol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "IDIOMA",
            "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Biblioteca",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Gimnasio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "laboratorio idiomas",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Laboratorio",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "INFRAESTRUCTURA",
            "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de convivencia escolar",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        },
        {
            "tipo": "PROGRAMAS",
            "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana",
            "nivel": "",
            "exigencia": ""
        }
    ],
    "procesosEspeciales": [],
    "indicadores": [
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 75,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 78,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 78,
                    "comparacionGseNumero": 9,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 83,
                    "comparacionGseNumero": 6,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO",
            "titulo": "Medio",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "Similares a lo esperado",
            "clasificaciones": []
        },
        {
            "tipo": "DESARROLLO_PERSONAL",
            "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar",
                    "puntaje": 71,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar",
                    "puntaje": 73,
                    "comparacionGseNumero": 2,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable",
                    "puntaje": 73,
                    "comparacionGseNumero": 3,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana",
                    "puntaje": 76,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "Media",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 263,
                    "comparacionGseNumero": 20,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 285,
                    "comparacionGseNumero": 1,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"
                }
            ]
        },
        {
            "tipo": "SIMCE",
            "titulo": "Resultados SIMCE 2018",
            "nivel": "B\u00e1sica",
            "descripcion": "",
            "clasificaciones": [
                {
                    "nombreIndicador": "Lenguaje",
                    "puntaje": 248,
                    "comparacionGseNumero": 6,
                    "comparacionGseGlosa": "Similar"
                },
                {
                    "nombreIndicador": "Matem\u00e1tica",
                    "puntaje": 252,
                    "comparacionGseNumero": 0,
                    "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"
                }
            ]
        }
    ],
    "especialidades": []
}