{"id": "5ced4bfaa2a05a0001acaf31", "rbd": 2514, "nombre": "ESCUELA AGRICOLA LAS GARZAS", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "2717168", "mail": "JAIME.BASCUNAN@LASGARZAS.CL", "url": "WWW.LASGARZAS.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "JAIME ANDR\u00c9S BASCU\u00d1\u00c1N ALDUNATE"}, "etiquetas": ["SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La Escuela Agr\u00edcola Las Garzas es un Establecimiento Educacional Particular Subvencionado gratuito, de formaci\u00f3n Cat\u00f3lica, con jornada escolar completa, para varones de familias de escasos recursos. Entrega a sus alumnos los medios adecuados para la formaci\u00f3n integral de su personalidad.\r\n\r\nLa Escuela tiene por Misi\u00f3n formar varones como T\u00e9cnicos Agropecuarios con una s\u00f3lida base acad\u00e9mica, t\u00e9cnica, humana y cat\u00f3lica que les permita desempe\u00f1arse con competencia profesional en las actividades agr\u00edcolas.\r\n\r\nLa Escuela Agr\u00edcola Las Garzas no tiene fines de lucro y naci\u00f3 para ofrecer educaci\u00f3n y alimentaci\u00f3n a alumnos de familias de bajos recursos econ\u00f3micos. ", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo2514.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia2514.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "No se usa uniforme", "orientacionReligiosa": "Cat\u00f3lica", "alumnosMatriculados": 263, "promedioAlumnosPorCurso": 26, "cantidadDocentes": 22, "regimen": "Hombres"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 6, "codigoComuna": 6303, "region": "Del Libertador Bernardo Ohiggins", "comuna": "Chimbarongo", "calle": "LONGITUDINAL SUR KM. 150 S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.99709, -34.67654]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 371072007123, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Agr\u00edcola ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Agropecuaria", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 710, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 72007, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 52, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0182773919, "procentajeCambioSuperior": 0.0632440476, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 51, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 471072007123, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Agr\u00edcola ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Agropecuaria", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 710, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 72007, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 53, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0204166666, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 53, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000123, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000123, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 50, "numeroVacantesRangoInferior": 14, "numeroVacantesRangoSuperior": 14, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.041196994, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 25, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 24, "cantidadPreVacantesSuperior": 27, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000123, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 99, "numeroVacantesRangoInferior": 16, "numeroVacantesRangoSuperior": 16, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0458333333, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 34, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 65, "cantidadPreVacantesSuperior": 68, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000123, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 66, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0152930402, "procentajeCambioSuperior": 0.0484052532, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 64, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Biblioteca.JPG", "principal": false}, {"nombre": "Multicancha.JPG", "principal": false}, {"nombre": "Multiuso.JPG", "principal": false}, {"nombre": "LaCiencias.JPG", "principal": false}, {"nombre": "Patio.JPG", "principal": false}, {"nombre": "Principal.JPG", "principal": false}, {"nombre": "logo.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Foto+Portada+EALG.JPG", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Tutor\u00edas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Atletismo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Educaci\u00f3n F\u00edsica Obligatoria 3\u00b0 y 4\u00b0 Medio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Campo de Practica Agr\u00edcola y Pecuario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades pastorales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 82, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 78, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 83, "comparacionGseNumero": 8, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 82, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 86, "comparacionGseNumero": 8, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 238, "comparacionGseNumero": 10, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 250, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 216, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 243, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": ["Agropecuaria"]}