{"id": "5ced4c546fb9da0001ec8df1", "rbd": 2732, "nombre": "LICEO FERNANDO LAZCANO", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2282133", "mail": "LICEO.FERNANDOLAZCANO@DAEMCCO.CL", "url": "WWW.LICEOFERNANDOLAZCANOCURICO.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "ENRIQUE MAURICIO CONTARDO JOFR\u00c9"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "MISI\u00d3N\r\nSomos un liceo que imparte educaci\u00f3n humanista cient\u00edfica con sello en la formaci\u00f3n  en comunicaci\u00f3n social y audiovisual, mediante un modelo centrado en las habilidades comunicativas del siglo XXI.\r\n\r\nVISI\u00d3N\r\nSer reconocidos como el establecimiento de ense\u00f1anza media, l\u00edder en comunicaci\u00f3n social y Audio Visual.\r\n\r\nSELLOS EDUCATIVOS\r\n* Comunicaci\u00f3n social y audiovisual\r\n\r\nLEMA: Liceo Fernando Lazcano conecta con el nuevo Chile.\r\n\r\nVALORES SUSTENTABLES\t\r\n1.AUTONOM\u00cdA: Para la autodeterminaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de la propia Identidad:\r\n1.1. ACTITUDES ASOCIADAS: LIBERTAD \u001a RESPONSABILIDAD \u001a PERSEVERANCIA\r\n\r\n2.RESPETO: Para la auto- comprensi\u00f3n y reconocimiento de la diversidad.\r\n2.1. ACTITUDES ASOCIADAS: TOLERANCIA \u001a SOLIDARIDAD \u001a PARTICIPACI\u00d3N\r\n\r\n3.LIDERAZGO: Para la acci\u00f3n innovadora y ejemplar en el mejoramiento del \u00c1mbito  Espec\u00edfico.\r\n3.1. ACTITUDES ASOCIADAS: EXCELENCIA \u001a PRO ACTIVIDAD \u001a COMPROMISO\r\n\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo2732.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia2732.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 181, "promedioAlumnosPorCurso": 22, "cantidadDocentes": 31, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 7, "codigoComuna": 7301, "region": "Del Maule", "comuna": "Curic\u00f3", "calle": "YUNGAY 517", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-71.24015, -34.98567]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 23, "numeroVacantesRangoSuperior": 23, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 9, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 81, "cantidadPreVacantesSuperior": 81, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 32, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 22, "numeroVacantesRangoSuperior": 22, "porcentajeCambioInferior": 0.1019197847, "procentajeCambioSuperior": 0.1725225225, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 73, "cambiosInferior": 7, "cambiosSuperior": 13, "cantidadPreVacantesInferior": 33, "cantidadPreVacantesSuperior": 39, "rango": 6, "numeroPostulantesAnioAnterior": 7, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 24, "numeroVacantesRangoSuperior": 24, "porcentajeCambioInferior": 0.1518281101, "procentajeCambioSuperior": 0.23593151340000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 40, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 33, "cantidadPreVacantesSuperior": 36, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 12, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 34, "numeroVacantesRangoSuperior": 34, "porcentajeCambioInferior": 0.0236772486, "procentajeCambioSuperior": 0.0820810564, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 36, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 38, "cantidadPreVacantesSuperior": 41, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 4, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Gimnasio+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Abanderados.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Batucada+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "folclor+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Patio+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Patio+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "danza.jpg", "principal": false}, {"nombre": "M\u00fasica+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "cueca.jpg", "principal": false}, {"nombre": "artes.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PORTADA.JPG", "principal": true}, {"nombre": "Inform\u00e1tica.JPG", "principal": false}, {"nombre": "FRONTIS.JPG", "principal": false}, {"nombre": "SAL\u00d3N.JPG", "principal": false}, {"nombre": "CIENCIAS.JPG", "principal": false}, {"nombre": "PATIO.JPG", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Radio,Televisi\u00f3n, Fotograf\u00eda Dise\u00f1o audiovisual,", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de literatura", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Kinisiologo (PIE), Equipo Creativo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Estudio de TV, Radio, m\u00fasica, Sal\u00f3n de Actos. PIE", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa PACE (Acceso a Educaci\u00f3n Superior)", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 70, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 78, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 247, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 236, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}