{"id": "5ced4ca823003a000119585f", "rbd": 2928, "nombre": "ESCUELA EL PARRON", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "84741487", "mail": "DAEMRAUCO.ESCUELAELPARRON@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "1\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "6\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "HERIS FABIOLA MEDINA LEYTON"}, "etiquetas": ["SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La Escuela G-119 \u001aEl Parr\u00f3n, est\u00e1 ubicada a 27 km. de Rauco, cabecera comunal, en el sector de secano costero, de car\u00e1cter rural, es un establecimiento educacional municipal que imparte ense\u00f1anza b\u00e1sica.  Cuenta con capacidad para recibir a estudiantes desde primero a sexto b\u00e1sico, en Jornada Escolar Completa. Los sellos educativos de la Escuela son: a) Educaci\u00f3n Art\u00edstica. Se desarrollan actividades que permiten formar y fortalecer las habilidades art\u00edstico. b) Cuidado del Medio Ambiente. Se fomenta el amor por la naturaleza y el entorno a trav\u00e9s del Programa de Educaci\u00f3n Ambiental. La visi\u00f3n de la Escuela es: Ser una instituci\u00f3n formadora de estudiantes integrales, que se sientan participes de esta unidad educativa, incorporando a la familia y la comunidad, para desarrollar una educaci\u00f3n conjunta, que promueva el respeto y la solidaridad entre los miembros del establecimiento; valores que se pongan en pr\u00e1ctica a lo largo de la vida del estudiante. La misi\u00f3n de la Escuela, ser\u00e1: Una escuela para aprender, caracterizada principalmente por valorar y tratar a las personas como seres con dignidad y trascendencia, y crear las condiciones que requieren todos los alumnos para alcanzar el aprendizaje en el \u00e1mbito cultural, art\u00edstico y social, adquiriendo el dominio del saber y no la simple repetici\u00f3n de informaci\u00f3n, motivando al educando para que sea el protagonista en el proceso de aprendizaje. La escuela posee furg\u00f3n escolar para trasladar a los alumnos al establecimiento.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo2928.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia2928.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 11, "promedioAlumnosPorCurso": 2, "cantidadDocentes": 2, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 7, "codigoComuna": 7305, "region": "Del Maule", "comuna": "Rauco", "calle": "EL PARR\u00d2N S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-71.507616, -34.92175]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 3, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.4166666666, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 2, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 3, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 2, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "cancha.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_0557.JPG", "principal": false}, {"nombre": "Frontis.JPG", "principal": true}, {"nombre": "Portada.JPG", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller  de Arte y Folclor", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Atletismo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Sin categor\u00eda", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": []}], "especialidades": []}