{"id": "5ced4cf623003a0001195a8f", "rbd": 3106, "nombre": "ESCUELA FLOR DEL LLANO", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2621310", "mail": "DIRECTORFLORDELLLANO@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "6\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "CARLOS RAM\u00d3N ROJAS BENAVENTE"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "PROYECTO EDUCATIVO\r\nESCUELA FLOR DEL LLANO\r\n\r\nLa Escuela Flor del Llano, concibe a la persona como un ser trascendente,  espiritual, autoconsciente y libre. \r\n\r\nSELLOS EDUCATIVOS:\r\n\r\n\u001a\tCLIMA DE SANA CONVIVENCIA\r\n\u001a       AMBIENTE FAMILIAR \r\n\r\nVISION DEL ESTABLECIMIENTO:\r\n\r\nENTREGAR UNA EDUCACI\u00d3N DE CALIDAD Y EQUIDAD EN UN AMBIENTE ACOGEDOR Y SEGURO CON RESPETO A LA DIVERSIDAD, SU ENTORNO Y TRADICIONES.\r\n\r\nMISION DEL ESTABLECIMIENTO:\r\n\r\nFORMAR  PERSONAS AUT\u00d3NOMAS Y COMPETENTES QUE LES PERMITA CONTINUAR SUS ESTUDIOS, MEJORANDO SU CALIDAD DE VIDA, PONIENDO EN PRACTICA SUS VALORES Y ENSE\u00d1ANZAS  APRENDIDAS EN SU PRIMERA ETAPA ESCOLAR.\r\n\r\nVALORES\r\nTomando como marco las relaciones intra e interpersonales de cada ser humano, se han identificado los siguientes valores a desarrollar.\r\n\r\na) Autonom\u00eda\r\nb) Responsabilidad \r\nc) Respeto\r\nd) Perseverancia\r\ne) Compromiso\r\nf) Empat\u00eda\r\ng) Convivencia\r\n\r\nPOLITICAS  DEL PEI\r\n\r\nLa Escuela Flor del Llano, considera fundamental preocuparse de mejorar permanentemente la calidad de la educaci\u00f3n para satisfacer en forma plena  y oportunamente las necesidades de formaci\u00f3n y desarrollo profesional de sus estudiantes.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo3106.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia3106.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 72, "promedioAlumnosPorCurso": 9, "cantidadDocentes": 12, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 7, "codigoComuna": 7109, "region": "Del Maule", "comuna": "San Clemente", "calle": "FLOR DEL LLANO, LAS ORQUIDEAS S/N S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-71.52637, -35.50737]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 501000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 14, "numeroVacantesRangoInferior": 9, "numeroVacantesRangoSuperior": 9, "porcentajeCambioInferior": 0.0705128205, "procentajeCambioSuperior": 0.1712962962, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 14, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 401000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 10, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 5, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 15, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.2548611111, "procentajeCambioSuperior": 0.33888888880000007, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 15, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 20, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0208333333, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 20, "cantidadPreVacantesSuperior": 20, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 15, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.25416666660000004, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 15, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 14, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.1517857142, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 14, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 14, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 14, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 9, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.1694444444, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 9, "cantidadPreVacantesSuperior": 9, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "patiotransicion.jpg", "principal": false}, {"nombre": "patio1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "patio2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada.jpg", "principal": true}, {"nombre": "IMG_20180731_110535.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG_20180731_111304.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG_20180731_111436.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG_20180731_114534.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Deportivo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Sin categor\u00eda", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": []}], "especialidades": []}