{"id": "5ced4d016fb9da0001ec93be", "rbd": 3127, "nombre": "ESCUELA AGRICOLA SAN JOSE DE DUAO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "2638220", "mail": "DUAO.DOCENCIA@SNAEDUCA.CL", "url": "WWW.FACEBOOK.COM/ESCUELAAGRICOLA.DUAO", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "PEDRO RA\u00daL BEJARES SILVA"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO", "INTERNADO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La ESCUELA AGR\u00cdCOLA SAN JOS\u00c9 DE DUAO, imparte la carrera de T\u00e9cnico Agropecuario de nivel Medio, menci\u00f3n equinos.\r\n`EDUCAMOS A NUESTROS ALUMNOS A TRAV\u00c9S DEL CABALLO, CON ALMA Y SENTIMIENTOS AGRICOLAS`. \r\nEl Proyecto Educativo, concordante con la definici\u00f3n Institucional de su quehacer educativo, entendido como un compromiso con el hombre trascendente, realizar\u00e1 acciones efectivas orientadas a la formaci\u00f3n integral de sus educandos como un servicio a la persona, a quien se concibe como hombre creado por Dios y en consecuencia libre y perfectible, orientado a su plena y m\u00e1xima realizaci\u00f3n. \r\nConsiderando las caracter\u00edsticas de la formaci\u00f3n impartida, la Escuela Agr\u00edcola San Jos\u00e9 de Duao perteneciente a SNA Educa debe dar respuesta a tres desaf\u00edos: \r\n\u001a Formar de manera integral a cada estudiante. \r\n\u001a Generar un ambiente familiar que potencie el desarrollo de la persona. \r\n\u001a Facilitar una efectiva integraci\u00f3n al campo laboral o prosecuci\u00f3n de estudios. \r\n- Dar oportunidad de realizar pasant\u00edas nacionales e internacionales, como parte de su formaci\u00f3n.\r\nCon tal prop\u00f3sito, los focos de acci\u00f3n del establecimiento son simult\u00e1neamente: la actividad acad\u00e9mica, la sana convivencia, la residencia, la actividad productiva, la vinculaci\u00f3n con la empresa, la integraci\u00f3n a la comunidad y la articulaci\u00f3n con el sistema de Educaci\u00f3n Superior. \r\nEn este contexto, aspiramos a vencer el determinismo y brindar herramientas efectivas a los estudiantes para su superaci\u00f3n acad\u00e9mica, social y labora", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo3127.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia3127.pdf", "internado": true, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 380, "promedioAlumnosPorCurso": 38, "cantidadDocentes": 21, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 7, "codigoComuna": 7105, "region": "Del Maule", "comuna": "Maule", "calle": "CAMINO PUBLICO TALCA A DUAO S/N\u00ba S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-71.59445, -35.55349]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 371072007133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Agr\u00edcola ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Agropecuaria", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 710, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 72007, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 120, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0497612109, "procentajeCambioSuperior": 0.0898407148, "cantidadRepitentesAnioActual": 9, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 120, "cantidadPreVacantesSuperior": 120, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 471072007133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Agr\u00edcola ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Agropecuaria", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 710, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 72007, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 123, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0266504329, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 123, "cantidadPreVacantesSuperior": 123, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 90, "cantidadPreVacantesSuperior": 90, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0245388669, "procentajeCambioSuperior": 0.106412565, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 90, "cantidadPreVacantesSuperior": 90, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-22+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-24.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-31-00.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-31-01.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-35+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-46+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-35.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2018-08-07-16-29-11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "9.JPG", "principal": false}, {"nombre": "11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "12.JPG", "principal": false}, {"nombre": "13.jpg", "principal": false}, {"nombre": "100_3342.JPG", "principal": false}, {"nombre": "100_3564.JPG", "principal": false}, {"nombre": "14500518_1205020299561374_8772513298004354967_o.jpg", "principal": false}, {"nombre": "15871213_1164202800360211_376028864_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "parque2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "parque1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "entrada.jpg", "principal": true}, {"nombre": "1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "91+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "92.jpg", "principal": false}, {"nombre": "93.JPG", "principal": false}, {"nombre": "94.jpg", "principal": false}, {"nombre": "95.jpg", "principal": false}, {"nombre": "97.jpg", "principal": false}, {"nombre": "96.jpg", "principal": false}, {"nombre": "98.jpg", "principal": false}, {"nombre": "99.jpg", "principal": false}, {"nombre": "100.jpg", "principal": false}, {"nombre": "101.jpg", "principal": false}, {"nombre": "102.jpg", "principal": false}, {"nombre": "103.jpg", "principal": false}, {"nombre": "104.jpg", "principal": false}, {"nombre": "177+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "177+(2).jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Formaci\u00f3n de liderazgo a trav\u00e9s de monitor\u00edas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Equinoterapia.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Educaci\u00f3n F\u00edsica como electivo para 3\u00b0 y 4\u00b0 Medio.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Franc\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Taller de especialidad, Medialuna, sala de juegos", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades pastorales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Equinoterapia", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 213, "comparacionGseNumero": 15, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 221, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": ["Agropecuaria"]}