{"id": "5ced4d8647913b0001a66b7b", "rbd": 3443, "nombre": "COLEGIO ROBINSON CABRERA BELTRAN", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2421020", "mail": "COLEGIOROBINSONCABRERA@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "RICARDO ANTONIO BUSTOS URBINA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "El Colegio Robinson Cabrera Beltr\u00e1n, impulsa acciones que permitan el acceso a la educaci\u00f3n a todos los alumnos, sin importar su condici\u00f3n intelectual, social, religiosa, cultural o \u00e9tnica.  Prueba de ello es el funcionamiento de un Proyecto de Integraci\u00f3n que atiende a alumnos y alumnas con Necesidades Educativas Especiales  en Ense\u00f1anza B\u00e1sica y Ense\u00f1anza Media.\r\nNuestra Unidad Educativa procura para todos los estudiantes  igualdad de oportunidades para acceder a una educaci\u00f3n de calidad que les permita el desarrollo de sus potencialidades, una formaci\u00f3n cognitiva, tecnol\u00f3gica, art\u00edstica y val\u00f3rica que est\u00e9n en concordancia con las demandas de la modernidad y que les permitan insertarse en la sociedad y ser un aporte para ella.\r\nBasados en esta concepci\u00f3n de la educaci\u00f3n nuestro accionar se rige por los siguientes principios:\r\n\r\n\u001a\tComunidad inclusiva e integradora\r\n\u001a\tDesarrollo del arte y el deporte\r\n\u001a\tRespeto al entorno\r\n\u001a\tEducaci\u00f3n val\u00f3rica con sentido de pertenencia e identidad social\r\n\u001a\tApertura a la comunidad y al desarrollo de habilidades y destrezas cognitivas\r\n\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo3443.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia3443.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 393, "promedioAlumnosPorCurso": 20, "cantidadDocentes": 40, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 7, "codigoComuna": 7405, "region": "Del Maule", "comuna": "Retiro", "calle": "CAMINO A BULLILEO KM 25, SECTOR LOS  CUARTELES COMUNA DE RETIRO. S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-71.60596, -36.21185]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 401000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 24, "numeroVacantesRangoSuperior": 24, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 501000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 20, "numeroVacantesRangoSuperior": 20, "porcentajeCambioInferior": 0.0763888888, "procentajeCambioSuperior": 0.1893939393, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 20, "numeroVacantesRangoSuperior": 20, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0092592592, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 18, "numeroVacantesRangoSuperior": 18, "porcentajeCambioInferior": 0.0537994891, "procentajeCambioSuperior": 0.182568438, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0524122807, "procentajeCambioSuperior": 0.1129629629, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 15, "numeroVacantesRangoSuperior": 15, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0889694041, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0979689366, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0440217391, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0861928104, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0431884057, "procentajeCambioSuperior": 0.0588624338, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.10826210820000001, "procentajeCambioSuperior": 0.21679197990000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 4, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0547619047, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0572916666, "procentajeCambioSuperior": 0.2025641025, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 13, "numeroVacantesRangoSuperior": 13, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.1448412698, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "PORTADA.gif", "principal": true}, {"nombre": "INTERNET.gif", "principal": false}, {"nombre": "TALLER+DANZA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "deporte.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de Rob\u00f3tica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Alto", "nivel": "Media", "descripcion": "Que sobresalen respecto de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 78, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 82, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 82, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 82, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 89, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 248, "comparacionGseNumero": 20, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 278, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 235, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 260, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}], "especialidades": []}