{"id": "5ced4e60a2a05a0001acc023", "rbd": 4059, "nombre": "ESCUELA FELIPE CUBILLOS SIGAL", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "1972013", "mail": "PERALES_64@HOTMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "8\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "\u00c1LVARO MARCELO CONEJEROS PINO"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "VISI\u00d3N: \r\nFormar alumnos con metas y prop\u00f3sitos claros, generando en ellos una cultura de estudio, trabajo y constancia en un ambiente participativo y de sana convivencia favoreciendo el desarrollo integral e inclusivo.\r\n\r\nMISI\u00d3N:\r\nBrindar a nuestros estudiantes una formaci\u00f3n acad\u00e9mica integral promoviendo la tolerancia, el respeto y la participaci\u00f3n desde el inicio de su etapa escolar.\r\n\r\nOBJETIVO GENERAL \r\nProponer un conjunto de acciones destinadas a ofrecer a los y las estudiantes la preparaci\u00f3n necesaria para asumir una vida responsable en la sociedad, tendiendo al mejoramiento integral de la persona humana, como fundamento del sistema democr\u00e1tico, la justicia social y el progreso.  \r\n \r\nOBJETIVOS ESPEC\u00cdFICOS  \r\nEn el Plan de Formaci\u00f3n Ciudadana de la Escuela Felipe Cubillos Sigal destacan los siguientes objetivos: \r\n\r\n1.\tConcientizar a nuestros estudiantes a que desarrollen un an\u00e1lisis reflexivo y cr\u00edtico de la sociedad actual.\r\n\r\n2.\tCrear diferentes actividades que fomenten la participaci\u00f3n ciudadana y adem\u00e1s de informar los derechos y deberes de los estudiantes.\r\n\r\n\r\n3.\tFomentar en los estudiantes el respeto hacia las minor\u00edas \u00e9tnicas, diversidad de g\u00e9nero, creencias e intereses.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4059.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4059.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 61, "promedioAlumnosPorCurso": 6, "cantidadDocentes": 12, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 16, "codigoComuna": 16203, "region": "De \u00d1uble", "comuna": "Coelemu", "calle": "CAMINO SECTOR PERALES KM 30 S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.86625, -36.42484]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 401000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 10, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 501000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 5, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 7, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.2896825396, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 7, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0119047619, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 5, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 7, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 12, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0166666666, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 6, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0075757575, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 8, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.1679292929, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 9, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 6, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0092592592, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 3, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 6, "cantidadPreVacantesSuperior": 9, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 10, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0916666666, "procentajeCambioSuperior": 0.1448412698, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 4, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "ni\u00f1os+escuela+perales.jpg", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Kinesiologo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha Techada", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n sin Internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 90, "comparacionGseNumero": 14, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 90, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 87, "comparacionGseNumero": 13, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 89, "comparacionGseNumero": 9, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 205, "comparacionGseNumero": 17, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 208, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}