{"id": "5ced4e85a2a05a0001acc11a", "rbd": 4165, "nombre": "LICEO INDUSTRIAL SAMUEL VIVANCO PARADA", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2318088", "mail": "ADMINISTRACION@LICEOINDUSTRIALLOSANGELES.CL", "url": "WWW.LICEOINDUSTRIALLOSANGELES.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "CECILIA ANDREA VALD\u00c9S JARA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Nuestro Liceo Industrial \u001aSamuel Vivanco Parada\u001a  ubicado en Colo-Colo 1151 de la cuidad de Los \u00c1ngeles, fue fundado en 1942 como Escuela de Artesanos por un equipo de prohombres de la comunidad angelina, encabezados por el primer director y fundador Don Samuel Vivanco Parada de quien el liceo toma el nombre, por decreto N\u00ba 1050 del 22 de septiembre de 1978 del Ministerio de Educaci\u00f3n. \r\nEs l\u00edder en formaci\u00f3n t\u00e9cnica profesional del \u00e1rea industrial formando j\u00f3venes t\u00e9cnicos de nivel medio. Mantiene una tasa de titulaci\u00f3n del 90% de los egresados, los cuales se incorporan r\u00e1pidamente al mundo laboral dada la alta demanda de t\u00e9cnicos en las empresas e industrias del sector.\r\n Asimismo, propendemos a la formaci\u00f3n val\u00f3rica de nuestros estudiantes  que act\u00faen con principios fundamentales, que gu\u00eden su vida dentro del plano profesional, laboral y personal siendo estos valores de vital relevancia al momento de ser seleccionados en las empresas para ejercer su profesi\u00f3n t\u00e9cnica.\r\nExiste una Articulaci\u00f3n y convenio con m\u00e1s de 100 empresas del sector industrial, las cuales reciben a nuestros alumnos en pr\u00e1cticas Duales y de titulaci\u00f3n. Contamos con un Consejo Asesor Empresarial (CAE), el cual orienta y apoyo los procesos de aprendizajes de nuestros estudiantes, entre los m\u00e1s importantes vinculaciones con el mundo empresarial podemos destacar:\r\nCMPC, PROMASA, Nestl\u00e9, JCC, Repuestos BIOBIO, Easy. Convenio de colaboraci\u00f3n: Ancal\u00ed, Lat\u00edn Equipment.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4165.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4165.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 928, "promedioAlumnosPorCurso": 25, "cantidadDocentes": 100, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 8, "codigoComuna": 8301, "region": "Del Biob\u00edo", "comuna": "Los \u00c1ngeles", "calle": "COLO COLO 1151", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.36473, -37.46981]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351052009133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Construcciones Met\u00e1licas", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52009, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.0358283433, "procentajeCambioSuperior": 0.0757907979, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052009133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Construcciones Met\u00e1licas", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52009, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 20, "numeroVacantesRangoSuperior": 20, "porcentajeCambioInferior": 0.0043035993, "procentajeCambioSuperior": 0.0503108188, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351052010133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 14, "numeroVacantesRangoSuperior": 14, "porcentajeCambioInferior": 0.0358283433, "procentajeCambioSuperior": 0.0757907979, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052010133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 20, "numeroVacantesRangoSuperior": 20, "porcentajeCambioInferior": 0.0043035993, "procentajeCambioSuperior": 0.0503108188, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 13, "numeroVacantesRangoSuperior": 13, "porcentajeCambioInferior": 0.0358283433, "procentajeCambioSuperior": 0.0757907979, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 6, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 34, "numeroVacantesRangoSuperior": 34, "porcentajeCambioInferior": 0.0043035993, "procentajeCambioSuperior": 0.0503108188, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351053015133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electr\u00f3nica", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53015, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0358283433, "procentajeCambioSuperior": 0.0757907979, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451053015133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electr\u00f3nica", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53015, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 19, "numeroVacantesRangoSuperior": 19, "porcentajeCambioInferior": 0.0043035993, "procentajeCambioSuperior": 0.0503108188, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351052013133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0358283433, "procentajeCambioSuperior": 0.0757907979, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052013133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 11, "numeroVacantesRangoSuperior": 11, "porcentajeCambioInferior": 0.0043035993, "procentajeCambioSuperior": 0.0503108188, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 280, "numeroVacantesRangoInferior": 109, "numeroVacantesRangoSuperior": 109, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 8, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 280, "cantidadPreVacantesSuperior": 280, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 88, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 280, "numeroVacantesRangoInferior": 50, "numeroVacantesRangoSuperior": 50, "porcentajeCambioInferior": 0.023322208, "procentajeCambioSuperior": 0.0662330114, "cantidadRepitentesAnioActual": 14, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 8, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 280, "cantidadPreVacantesSuperior": 280, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 11, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "4.jpg", "principal": true}, {"nombre": "gim1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "biblio1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "biblio2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "biblio3.JPG", "principal": false}, {"nombre": "comedor1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "gim2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "patio1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "patio3.JPG", "principal": false}, {"nombre": "patio6.JPG", "principal": false}, {"nombre": "sala1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "sala2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "patio5.JPG", "principal": false}, {"nombre": "frontis.jpg", "principal": false}, {"nombre": "4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "3.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Prevencionista de Riesgo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ed. F\u00edsica obligatorio o electivo en 3\u00b0 y 4\u00b0medio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorios y Talleres Tecnico Profesionales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 69, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 70, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 66, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 74, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 189, "comparacionGseNumero": 39, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 210, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": ["Construcciones Met\u00e1licas", "Electricidad", "Electr\u00f3nica", "Mec\u00e1nica Automotriz", "Mec\u00e1nica Industrial"]}