{"id": "5ced4ed4e1047b00010b5e01", "rbd": 4408, "nombre": "LICEO CRISOL", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "65741968", "mail": "DIRECCION@LICEOCRISOL.COM", "url": "WWW.FACEBOOK.COM/LCRISOL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "CECILIA MARITZA ANAN\u00cdAS ATALA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "El Liceo Crisol, en sus 19 a\u00f1os de existencia en la comuna que se destaca por la formaci\u00f3n de sus alumnos en conocimientos y valores, por su buen clima escolar, por su equipamiento e infraestructura, cuenta con un cuerpo docente y t\u00e9cnico, asistentes de la educaci\u00f3n y personal de apoyo pedag\u00f3gico. Atiende a estudiantes de 7\u00ba A\u00f1o b\u00e1sico a 4\u00ba a\u00f1o medio en la modalidad cient\u00edfica humanista y t\u00e9cnico profesional, con variadas  alternativas de educaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional (atenci\u00f3n de enfermer\u00eda, t\u00e9cnico en electricidad y t\u00e9cnico en atenci\u00f3n de p\u00e1rvulos y mec\u00e1nica industrial) acordes a las necesidades laborales de la comuna y la regi\u00f3n. Nuestra instituci\u00f3n incentiva la continuidad de estudios y/o inserci\u00f3n al mundo laboral, potenciando el desarrollo de diversos proyectos de apoyo a la comunidad, dando a conocer las diversas habilidades de los alumnos como lo son: el esp\u00edritu de servicio, la colaboraci\u00f3n y conciencia medioambiental. Nuestra misi\u00f3n se centra en ser una instituci\u00f3n que potencia el desarrollo acad\u00e9mico, t\u00e9cnico, personal y social de estudiantes diversos; a trav\u00e9s del mejoramiento continuo de acuerdo a los est\u00e1ndares curriculares, t\u00e9cnicos y principios val\u00f3ricos, con el fin de que puedan desenvolverse de forma efectiva, responsable y aut\u00f3noma en una sociedad en constante cambio.El proyecto educativo se basa en el desarrollo integral del estudiante, entregando conocimientos, desarrollando y fortaleciendo diversas habilidades cognitivas y socio-emocionales.\r\n \r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4408.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4408.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 536, "promedioAlumnosPorCurso": 29, "cantidadDocentes": 53, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 8, "codigoComuna": 8305, "region": "Del Biob\u00edo", "comuna": "Mulch\u00e9n", "calle": "ABEL GALLEGOS 55 55", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.23483, -37.71914]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0301911495, "procentajeCambioSuperior": 0.1336111111, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 31, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 11, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.0100912046, "procentajeCambioSuperior": 0.0424537037, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 23, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 11, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361064008133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64008, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0301911495, "procentajeCambioSuperior": 0.1336111111, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 24, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 18, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461064008133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64008, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 42, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0100912046, "procentajeCambioSuperior": 0.0424537037, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 42, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351052013133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.0301911495, "procentajeCambioSuperior": 0.1336111111, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 5, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 4, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052013133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0100912046, "procentajeCambioSuperior": 0.0424537037, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 37, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361064001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 11, "numeroVacantesRangoSuperior": 11, "porcentajeCambioInferior": 0.0301911495, "procentajeCambioSuperior": 0.1336111111, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 31, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 11, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461064001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.0100912046, "procentajeCambioSuperior": 0.0424537037, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 25, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 12, "cantidadPreVacantesSuperior": 15, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 20, "numeroVacantesRangoSuperior": 20, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 35, "cantidadPreVacantesSuperior": 35, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 13, "numeroVacantesRangoSuperior": 13, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0591299019, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 21, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 16, "cantidadPreVacantesSuperior": 19, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 4, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 140, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0541310541, "procentajeCambioSuperior": 0.10902777770000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 10, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 26, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 115, "cantidadPreVacantesSuperior": 118, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 152, "numeroVacantesRangoInferior": 11, "numeroVacantesRangoSuperior": 11, "porcentajeCambioInferior": 0.038027711, "procentajeCambioSuperior": 0.0528118419, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 10, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 147, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "IMG_7606+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7794+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7749+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7499+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "musica+2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "musica+4.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7373+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7407+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7540+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7533+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7511+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7814+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7703+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7751+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7758+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7824+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7646+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7836+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_7826+(Copiar).JPG", "principal": false}, {"nombre": "PORTADA_2023.jpg", "principal": true}, {"nombre": "231746303_4507484982609211_5172238332375921264_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "232495259_4507484032609306_8448999979710761156_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "240531266_4607054602652248_4648786058350006972_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "240585519_4607051669319208_242773916140322030_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "258639355_4829356210422085_4213630080739306321_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "267537557_4935351029822602_7789068914662036060_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "277818553_5310900815600953_5095640615206827520_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "278171138_5319426664748368_1703364020658262052_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "278335647_5327817247242643_7020317529030350380_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "278950527_1866035163592968_6949770335698794898_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "279446968_5362048610486173_763203554123617407_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DSC_0062.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DSC_0064.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DSC_0064.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG_1530.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG-0159.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "PACE Udec.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Atletismo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Taller ingl\u00e8s con angloparlante y taller de portug", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 82, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 87, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 94, "comparacionGseNumero": 16, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 89, "comparacionGseNumero": 15, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 96, "comparacionGseNumero": 16, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Sin categor\u00eda", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 231, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 230, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 226, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 234, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": ["Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "Electricidad", "Mec\u00e1nica Industrial"]}