{"id": "5ced4efb092d1a0001f8320b", "rbd": 4534, "nombre": "LICEO BICENTENARIO DE EXCELENCIA COMERCIAL INSUCO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "2401570", "mail": "LICEOCOMERCIALINSUCO@CORPORACIONESTUDIO.CL", "url": "WWW.CORPORACIONESTUDIO.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "MIGUEL ANGEL HENR\u00cdQUEZ PACHECO"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La Visi\u00f3n del Liceo Comercial Enrique Oyarz\u00fan Mondaca, INSUCO de Concepci\u00f3n es la de ser L\u00edder en la formaci\u00f3n de T\u00e9cnicos de nivel Medio en el sector de Administraci\u00f3n y Comercio, los que se caractericen en alcanzar un alto dominio de su Especialidad, un gran esp\u00edritu emprendedor, un manejo fluido del idioma ingl\u00e9s y una gran capacidad de relacionarse y convivir de manera arm\u00f3nica con otros y con su medio.\r\nNuestra Misi\u00f3n es formar T\u00e9cnicos de nivel medio en el Sector Administraci\u00f3n y Comercio, ser capaces de lograr una inserci\u00f3n y permanencia exitosa en el mundo laboral y una integraci\u00f3n efectiva a la vida ciudadana. Por otro lado, educar a los alumnos como personas reflexivas, con esp\u00edritu critico y emprendedoras, que den sentido a su vida en un marco val\u00f3rico de responsabilidad, respeto, lealtad, tolerancia, honradez y solidaridad. Tambi\u00e9n se quiere que nuestros educandos respeten y contribuyan al cuidado del medio ambiente y al desarrollo social y cultural de la comunidad,. Por \u00faltimo desarrollar en los estudiantes una actitud para capacitarse permanentemente.\r\nNuestra Instituci\u00f3n se preocupa de mantener un sistema de comunicaci\u00f3n fluido y permanente con el sector productivo para facilitar las acciones de formaci\u00f3n tecnol\u00f3gica, capacitaci\u00f3n y cultura; fortalecer un clima organizacional arm\u00f3nico que favorezca la comunicaci\u00f3n y participaci\u00f3n de todos los estamentos; mejorar la calidad de los aprendizajes procurando que estos sean significativos; practicar e internalizar", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4534.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4534.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 1153, "promedioAlumnosPorCurso": 39, "cantidadDocentes": 63, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 8, "codigoComuna": 8101, "region": "Del Biob\u00edo", "comuna": "Concepci\u00f3n", "calle": "CAUPOLICAN 201", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-73.04958, -36.82969]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 341041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.0254786633, "procentajeCambioSuperior": 0.0571727549, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 82, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 5, "cantidadPreVacantesInferior": 11, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 11, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 82, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0142988759, "procentajeCambioSuperior": 0.0185002195, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 82, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 341041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 225, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0254786633, "procentajeCambioSuperior": 0.0571727549, "cantidadRepitentesAnioActual": 5, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 250, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 14, "cantidadPreVacantesInferior": -17, "cantidadPreVacantesSuperior": -9, "rango": 8, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 225, "numeroVacantesRangoInferior": 41, "numeroVacantesRangoSuperior": 41, "porcentajeCambioInferior": 0.0142988759, "procentajeCambioSuperior": 0.0185002195, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 190, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 42, "cantidadPreVacantesSuperior": 45, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 315, "numeroVacantesRangoInferior": 70, "numeroVacantesRangoSuperior": 70, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 18, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 297, "cantidadPreVacantesSuperior": 297, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 213, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 314, "numeroVacantesRangoInferior": 53, "numeroVacantesRangoSuperior": 53, "porcentajeCambioInferior": 0.029850087, "procentajeCambioSuperior": 0.0697991574, "cantidadRepitentesAnioActual": 8, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 18, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 291, "cambiosInferior": 9, "cambiosSuperior": 20, "cantidadPreVacantesInferior": 42, "cantidadPreVacantesSuperior": 53, "rango": 11, "numeroPostulantesAnioAnterior": 17, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "INSUCO.JPG", "principal": false}, {"nombre": "INGRESO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "SALA+CLASES.jpg", "principal": false}, {"nombre": "RECREO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "LABORATORIO+COMPUTACIO&#769;N.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ENTRADA+CLASES.jpg", "principal": false}, {"nombre": "SALA+INFORMA&#769;TICA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "LABORATORIO+CIENCIAS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "LABORATORIO+ESPECIALIDAD.jpg", "principal": false}, {"nombre": "BIBLIOTECA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "MEDIO+AMBIENTE.jpg", "principal": false}, {"nombre": "COMPETENCIAS+INTERNAS1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PLAZA+INTERACTIVA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada+Liceo.jpg", "principal": false}, {"nombre": "BIBLIOTECA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ALUMNO+PROGRAMA+DUAL.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ANIVERSARIO+ALUMNOS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ANIVERSARIO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DESAYUNO+CUADRO+HONOR.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CAMPAN&#771;A+SOLIDARIA+TELETO&#769;N.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DI&#769;A+DEL+ALUMNO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DI&#769;A+CHILENIDAD.jpg", "principal": false}, {"nombre": "TITULACIO&#769;N.jpg", "principal": false}, {"nombre": "MEGAEVENTOS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "TALLER+CUECAS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "TALLER+MUSICA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "BA&#769;SQUETBOL.jpg", "principal": false}, {"nombre": "VOLLEYBOLL.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada+Insuco.jpg", "principal": true}, {"nombre": "21DEMAYO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ARTICULACIONIPVG.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CAPACITACIONDOCENTE.jpg", "principal": false}, {"nombre": "COMPETENCIAS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DEBATEALUMNOS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "EXPOESPECIALIDAD.jpg", "principal": false}, {"nombre": "FERIAS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "GRUPODEBATE.jpg", "principal": false}, {"nombre": "JORNADAESPEC.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PLANIFICACIONES.jpg", "principal": false}, {"nombre": "WORLDSKILLS.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Megaevento", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de literatura", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Programa Orientaci\u00f3n personal y profesional", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sal\u00f3n Multijuegos", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa Dual, Emprendimiento, Ingl\u00e9s", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 74, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 74, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 65, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 233, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 240, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}], "especialidades": ["Administraci\u00f3n", "Contabilidad"]}