{"id": "5ced4f0447913b0001a677bf", "rbd": 4564, "nombre": "COLEGIO BICENTENARIO REP\u00daBLICA DEL BRASIL", "dependencia": "SERVICIO LOCAL DE EDUCACI\u00d3N", "telefono": "3049221", "mail": "C.BRASIL@EDUCACIONPUBLICA.CL", "url": "WWW.CBRB.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "DINO FAURICIO JOS\u00c9 OLIVIERI D\u00cdAZ"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "El Colegio Rep\u00fablica del Brasil inicia su vida acad\u00e9mica, en el a\u00f1o 1843, decreto firmado durante el gobierno de don Manuel Bulnes, como Escuela N\u00b02 \r\nSELLOS\r\n\u001aPrestigio y Trayectoria en tres siglos.\r\n\u001aDesarrollo de habilidades para la continuaci\u00f3n de estudios superiores.\r\n\u001aFormando ciudadanos responsables en lo personal, familiar y social.\r\nVISION\r\n\u001aOtorgar a nuestros estudiantes una educaci\u00f3n integral, con una formaci\u00f3n val\u00f3rica y c\u00edvica para la construcci\u00f3n de su proyecto de vida, basado en el prestigio institucional\u001a\r\nMISION\r\n\u001aSomos una Comunidad Educativa que otorga a nuestros estudiantes una educaci\u00f3n centrada en el desarrollo de habilidades y competencias para el ingreso a la Educaci\u00f3n Superior. Fortaleciendo su formaci\u00f3n val\u00f3rica, ciudadana, acad\u00e9mica, compromiso con el medio ambiente, el desarrollo del pensamiento cr\u00edtico y creativo para la construcci\u00f3n de su proyecto de vida\u001a\r\nPERFIL DEL ALUMNO:\r\n\u001aPersonas integrales, emp\u00e1ticas, responsables, solidarias, respetuosas, atentas, amables, colaboradoras, justas, libres, aut\u00f3nomas, motivadas, resilientes, felices, con capacidad de cr\u00edtica constructiva, perseverantes y con actitud desde escucha activa. Que sean un aporte a la sociedad, con desarrollo val\u00f3rico integral, equilibrio f\u00edsico y emocional, con altas expectativas acad\u00e9micas y con sentido de pertenencia hacia la instituci\u00f3n\u001a \r\nEl Colegio cuenta con: Centro de Estudiantes, Centro de Padres, Consejo de Profesores y Asistentes de la Educaci\u00f3n y Consejo Escolar.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4564.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4564.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 1490, "promedioAlumnosPorCurso": 31, "cantidadDocentes": 109, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 8, "codigoComuna": 8101, "region": "Del Biob\u00edo", "comuna": "Concepci\u00f3n", "calle": "SAN MARTIN 1580", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-73.03698, -36.82344]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 501000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 60, "numeroVacantesRangoInferior": 28, "numeroVacantesRangoSuperior": 28, "porcentajeCambioInferior": 0.0716049382, "procentajeCambioSuperior": 0.1379697712, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 26, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 36, "cantidadPreVacantesSuperior": 39, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 17, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 501000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 19, "numeroVacantesRangoSuperior": 19, "porcentajeCambioInferior": 0.0716049382, "procentajeCambioSuperior": 0.1379697712, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 11, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 19, "cantidadPreVacantesSuperior": 22, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 7, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 401000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 30, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 29, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 401000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 60, "numeroVacantesRangoInferior": 54, "numeroVacantesRangoSuperior": 54, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 60, "cantidadPreVacantesSuperior": 60, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 12, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 42, "numeroVacantesRangoSuperior": 42, "porcentajeCambioInferior": 0.0826002422, "procentajeCambioSuperior": 0.19807692300000002, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 56, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 11, "cantidadPreVacantesInferior": 53, "cantidadPreVacantesSuperior": 59, "rango": 6, "numeroPostulantesAnioAnterior": 30, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 14, "numeroVacantesRangoSuperior": 14, "porcentajeCambioInferior": 0.0537994891, "procentajeCambioSuperior": 0.15584773030000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 98, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 15, "cantidadPreVacantesInferior": 16, "cantidadPreVacantesSuperior": 26, "rango": 10, "numeroPostulantesAnioAnterior": 13, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 25, "numeroVacantesRangoSuperior": 25, "porcentajeCambioInferior": 0.0624527588, "procentajeCambioSuperior": 0.1058333333, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 78, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 35, "cantidadPreVacantesSuperior": 38, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 11, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 37, "numeroVacantesRangoSuperior": 37, "porcentajeCambioInferior": 0.0915150024, "procentajeCambioSuperior": 0.11548353900000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 74, "cambiosInferior": 7, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 41, "cantidadPreVacantesSuperior": 44, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 13, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 26, "numeroVacantesRangoSuperior": 26, "porcentajeCambioInferior": 0.0583862631, "procentajeCambioSuperior": 0.0994734432, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 86, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 30, "cantidadPreVacantesSuperior": 34, "rango": 4, "numeroPostulantesAnioAnterior": 20, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0310267857, "procentajeCambioSuperior": 0.0776294318, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 104, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 9, "rango": 5, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 108, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.056516422, "procentajeCambioSuperior": 0.1221450617, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 108, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 13, "cantidadPreVacantesInferior": 6, "cantidadPreVacantesSuperior": 13, "rango": 7, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 144, "numeroVacantesRangoInferior": 17, "numeroVacantesRangoSuperior": 17, "porcentajeCambioInferior": 0.0216167254, "procentajeCambioSuperior": 0.0554398586, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 108, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 6, "cantidadPreVacantesInferior": 37, "cantidadPreVacantesSuperior": 41, "rango": 4, "numeroPostulantesAnioAnterior": 11, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 152, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0699577035, "procentajeCambioSuperior": 0.10079225350000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 8, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 142, "cambiosInferior": 10, "cambiosSuperior": 14, "cantidadPreVacantesInferior": 16, "cantidadPreVacantesSuperior": 20, "rango": 4, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 152, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0310037185, "procentajeCambioSuperior": 0.0488374288, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 8, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 148, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 7, "cantidadPreVacantesInferior": 13, "cantidadPreVacantesSuperior": 16, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 152, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0627258647, "procentajeCambioSuperior": 0.0696960547, "cantidadRepitentesAnioActual": 12, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 153, "cambiosInferior": 10, "cambiosSuperior": 11, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 152, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0068161732, "procentajeCambioSuperior": 0.0296017096, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 12, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 146, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 18, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 8, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "mime_01.JPG", "principal": true}, {"nombre": "mime_02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "mime_03.JPG", "principal": false}, {"nombre": "mime_31.JPG", "principal": false}, {"nombre": "mime_32.JPG", "principal": false}, {"nombre": "mime_33.JPG", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Ciencia,", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Trabajadora Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Acondicionamiento f\u00edsico", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 59, "comparacionGseNumero": 10, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 69, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 69, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 66, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 74, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 251, "comparacionGseNumero": 8, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 255, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 245, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 255, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}