{"id": "5ced4f8223003a000119703c", "rbd": 4947, "nombre": "ESCUELA PARTICULAR CLORINDA AVELLO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "2779222", "mail": "CLAVELLO240@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "8\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "LUC\u00cdA DEL CARMEN DUR\u00c1N CARTES"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "MISI\u00d3N\r\nLa escuela asume la misi\u00f3n de la Congregaci\u00f3n DOMINICAS MISIONERAS DE LA SAGRADA FAMILIA, educar cristianamente, respondiendo al derecho inalienable del hombre y de la mujer a la educaci\u00f3n entregando las herramientas necesarias para que faciliten a los educandos proyectarse y trascender en el \u00e1mbito educativo y profesional, adem\u00e1s en una dimensi\u00f3n espiritual, doctrinal, social y cultural para asumir un rol activo en la sociedad, teniendo como modelo a Jesucristo a trav\u00e9s de la espiritualidad de Santo Domingo de Guzm\u00e1n y nuestros fundadores Padre Cueto y Madre Pilar.\r\nVISI\u00d3N\r\n& 61623; Aspiramos a una escuela de \u001aexcelencia\u001a abierta a los cambios, a todo tipo de persona, una escuela din\u00e1mica, innovadora basada en los valores de la congragaci\u00f3n con:\r\n& 61623; Alumnos integrales\r\n& 61623; Padres involucrados con la educaci\u00f3n de sus hijos\r\n& 61623; Profesores y asistentes de la educaci\u00f3n comprometidos y en constante perfeccionamiento.\r\n& 61623; Todo ello mirando hacia el futuro.\r\nOBJETIVO GENERAL\r\nFormar personas integrales, que sean capaces de enfrentar los desaf\u00edos y cambiaos que produce la sociedad actual, siendo solidarios, creadores, desarrollando esp\u00edritu emprendedor y respetando al medio socio-natural en el que est\u00e1n insertos.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4947.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4947.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Cat\u00f3lica", "alumnosMatriculados": 786, "promedioAlumnosPorCurso": 39, "cantidadDocentes": 42, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 8, "codigoComuna": 8109, "region": "Del Biob\u00edo", "comuna": "Santa Juana", "calle": "JOS\u00c8 CARDENIO AVELLO 240 240", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.93928, -37.17557]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 401000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 6, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 501000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0325396825, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 68, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 12, "cantidadPreVacantesSuperior": 15, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0126450421, "procentajeCambioSuperior": 0.0385416666, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 78, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0125503452, "procentajeCambioSuperior": 0.0260812236, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 80, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0309476142, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 78, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0383910642, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 77, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 82, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0125837676, "procentajeCambioSuperior": 0.0257587448, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 82, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 81, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0116033755, "procentajeCambioSuperior": 0.0411923596, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 81, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 83, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0324919871, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 83, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 81, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0377996575, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 81, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "IMG_4385.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4369.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4370.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4367.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4371.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4362.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4373.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4384.JPG", "principal": false}, {"nombre": "IMG_4376.JPG", "principal": true}, {"nombre": "IMG_4388.JPG", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Terapeuta Ocupacional", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Patinaje", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades pastorales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 268, "comparacionGseNumero": 40, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 279, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}], "especialidades": []}