{"id": "5ced4f8ee1047b00010b64c9", "rbd": 4977, "nombre": "LICEO COMERCIAL ANDRES BELLO LOPEZ", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2711193", "mail": "LANDRESB@GMAIL.COM", "url": "WWW.LICEOCOMERCIALCORONEL.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "LUIS ALEJANDRO BARRERA SILVA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "VISI\u00d3N: Ser un Liceo T\u00e9cnico Profesional a la vanguardia de las  nuevas tecnolog\u00edas y con especialidades acordes a las necesidades del campo laboral.\r\n\r\nMISI\u00d3N: Ser una comunidad educativa comprometida con el desarrollo val\u00f3rico, acad\u00e9mico y profesional de los estudiantes, que les permita construir su proyecto de vida, desarrollando el esp\u00edritu emprendedor, en un ambiente de inclusi\u00f3n y fomentando las habilidades art\u00edsticas y deportivas. \r\n\r\nVALORES A FOMENTAR EN EL LICEO:\r\n\r\n* Respeto y  Responsabilidad\r\n* Inclusi\u00f3n\r\n* Solidaridad\r\n* Participaci\u00f3n y compromiso\r\n\r\nPRINCIPIOS QUE EST\u00c1N PRESENTES EN EL LICEO.\r\n\r\n* Participaci\u00f3n\r\n* No Discriminaci\u00f3n\r\n* Respeto por el medio ambiente\r\n\r\nSELLOS INSTITUCIONALES:\r\n\r\n* Fomento de habilidades art\u00edsticas y deportivas \r\n* Fomento al uso de nuevas tecnolog\u00edas\r\n* Con especialidades acordes al mercado\r\n\r\nESPECIALIDADES:\r\n\r\n* Contabilidad\r\n* Administraci\u00f3n Menci\u00f3n Recursos Humanos.\r\n* Administraci\u00f3n Menci\u00f3n Log\u00edstica.\r\n* T\u00e9cnico en Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo4977.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia4977.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 964, "promedioAlumnosPorCurso": 35, "cantidadDocentes": 85, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 8, "codigoComuna": 8102, "region": "Del Biob\u00edo", "comuna": "Coronel", "calle": "YOBILO 120, VILLA MORA 120", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-73.15624, -37.011436]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 341041002133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 22, "numeroVacantesRangoSuperior": 22, "porcentajeCambioInferior": 0.0631995133, "procentajeCambioSuperior": 0.0737899274, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 70, "cambiosInferior": 4, "cambiosSuperior": 5, "cantidadPreVacantesInferior": 14, "cantidadPreVacantesSuperior": 17, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041002133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 41, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0148389994, "procentajeCambioSuperior": 0.0213832453, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 41, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 341041005133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 160, "numeroVacantesRangoInferior": 19, "numeroVacantesRangoSuperior": 19, "porcentajeCambioInferior": 0.0631995133, "procentajeCambioSuperior": 0.0737899274, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 129, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 10, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 43, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041005133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 160, "numeroVacantesRangoInferior": 28, "numeroVacantesRangoSuperior": 28, "porcentajeCambioInferior": 0.0148389994, "procentajeCambioSuperior": 0.0213832453, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 144, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 17, "cantidadPreVacantesSuperior": 20, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361064001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 42, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0631995133, "procentajeCambioSuperior": 0.0737899274, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 41, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 7, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461064001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 42, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0148389994, "procentajeCambioSuperior": 0.0213832453, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 40, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 265, "numeroVacantesRangoInferior": 144, "numeroVacantesRangoSuperior": 144, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 7, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 265, "cantidadPreVacantesSuperior": 265, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 118, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 265, "numeroVacantesRangoInferior": 23, "numeroVacantesRangoSuperior": 23, "porcentajeCambioInferior": 0.0445981534, "procentajeCambioSuperior": 0.0670023614, "cantidadRepitentesAnioActual": 7, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 7, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 253, "cambiosInferior": 11, "cambiosSuperior": 17, "cantidadPreVacantesInferior": 28, "cantidadPreVacantesSuperior": 34, "rango": 6, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "2_portada_02.JPG", "principal": true}, {"nombre": "1_portada_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "3_portada_03.JPG", "principal": false}, {"nombre": "4_portada_04.JPG", "principal": false}, {"nombre": "20_especialidades_01.jpg", "principal": false}, {"nombre": "21_z_especialidades_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "21_adm_recursos_humanos_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "22_adm_logistica_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "23_contabilidad_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "24_tecnico_parvulos_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "25_otros_artisticas_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "26_otros_extraescolares_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "27_otros_act_masivas_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "28_otros_giras_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "29_otros_reconomientos_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "30_y_otros_taller_apoderados_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "40_aulafit_01.jpg", "principal": false}, {"nombre": "41_aulafit_2.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "43_clases_2.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "44_clases_3.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "45_festival.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "5_biblioteca_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "6_biblioteca_02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "8_internet_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "9_internet_02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "91_internet_03.JPG", "principal": false}, {"nombre": "11_gimnasio_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "12_casino_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "13_sala_multiuso_01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "14_sala_multiuso_02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "15_patio_01.jpg", "principal": false}, {"nombre": "16_patio_02.jpg", "principal": false}, {"nombre": "31_z_otros_redes_01.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Conjunto folcl\u00f3rico, Chino mandar\u00edn.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de literatura", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Kinesi\u00f3logo, interprete de se\u00f1as, inform\u00e1tico.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Educaci\u00f3n F\u00edsica Obligatorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Comedor de alumnos, Auditorio, Lab. de Ingl\u00e9s", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades pastorales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": null, "comparacionGseNumero": null, "comparacionGseGlosa": "No es posible comparar resultados, porque la cantidad de estudiantes evaluados es insuficiente"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 223, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 221, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": ["Administraci\u00f3n", "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "Contabilidad"]}