{"id": "5ced502923003a00011975ec", "rbd": 5393, "nombre": "LICEO BICENTENARIO POLITECNICO MANUEL MONTT", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2598550", "mail": "LICEOMANUELMONTT@YAHOO.ES", "url": "WWW.BICENTENARIOMMONTT.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "RUTH ELIANA TORRES RIQUELME"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO", "INTERNADO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "EL LICEO BICENTENARIO POLIT\u00c9CNICO MANUEL MONTT, ES UN CENTRO EDUCATIVO DE ENSE\u00d1ANZA MEDIA T\u00c9CNICO PROFESIONAL, EN EL QUE TODOS LOS ESTUDIANTES DESARROLLAN COMPETENCIAS, EN UN CONTEXTO DE ALTAS EXPECTATIVAS, QUE LES PERMITA RESPONDER A LOS DESAF\u00cdOS DE UNA SOCIEDAD EN CONSTANTE CAMBIO. EN ESTE SENTIDO, LA OFERTA EDUCATIVA SE BASA EN PROMOVER ESTRATEGIAS DID\u00c1CTICAS QUE POSIBILITEN AL ESTUDIANTE EL APRENDER HACIENDO, PUES ESTE PLANTEAMIENTO PEDAG\u00d3GICO CONLLEVA EL DESARROLLO DE ESTRATEGIAS DE CONFRONTACI\u00d3N, AN\u00c1LISIS Y APLICACI\u00d3N DE ELEMENTOS TE\u00d3RICOS TANTO EN EL CAMPO PEDAG\u00d3GICO Y METODOL\u00d3GICO Y LA CONSTRUCCI\u00d3N DE SU PROPIO CONOCIMIENTO A PARTIR DE SABERES Y EXPERIENCIAS PREVIAS, QUE EXIGEN EL RESPETO DE LAS INDIVIDUALIDADES Y LA ATENCI\u00d3N A LA DIVERSIDAD. LOS SELLOS DE LA INSTITUCI\u00d3N EST\u00c1N FOCALIZADOS EN FORMACI\u00d3N T\u00c9CNICA CON \u00c9NFASIS EN EL APRENDER HACIENDO, CULTURA DE ALTAS EXPECTATIVAS Y EDUCACI\u00d3N EN VALORES.  EL PROYECTO EDUCATIVO INSTITUCIONAL, CONSIDERA EL FORTALECIMIENTO DE LAS TRAYECTORIAS EDUCATIVAS DE LOS ESTUDIANTES QUE EGRESAN, PROMOVIENDO LA CONTINUIDAD DE ESTUDIOS SUPERIORES. EL PRESENTE PROYECTO NOS SERVIR\u00c1 DE GU\u00cdA POR CINCO A\u00d1OS (2019-2023), PROPORCIONANDO LAS ORIENTACIONES Y HERRAMIENTAS QUE FACILITEN SU CONCRECI\u00d3N; CONSTITUYE LAS DIRECTRICES PARA LA GESTI\u00d3N ESCOLAR Y LAS PR\u00c1CTICAS PEDAG\u00d3GICAS.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo5393.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia5393.pdf", "internado": true, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 951, "promedioAlumnosPorCurso": 32, "cantidadDocentes": 76, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 9, "codigoComuna": 9211, "region": "De La Araucan\u00eda", "comuna": "Victoria", "calle": "AVENIDA DARTNELL 1358", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.33957, -38.23731]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351052009133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Construcciones Met\u00e1licas", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52009, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0144318131, "procentajeCambioSuperior": 0.0686536668, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 40, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052009133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Construcciones Met\u00e1licas", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52009, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 34, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0091280551, "procentajeCambioSuperior": 0.0316212952, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 34, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 45, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0144318131, "procentajeCambioSuperior": 0.0686536668, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 45, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 4, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 42, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0091280551, "procentajeCambioSuperior": 0.0316212952, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 42, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361064008133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64008, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 45, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0144318131, "procentajeCambioSuperior": 0.0686536668, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 45, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461064008133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64008, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 44, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0091280551, "procentajeCambioSuperior": 0.0316212952, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 44, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351052013133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 39, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0144318131, "procentajeCambioSuperior": 0.0686536668, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 37, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052013133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0091280551, "procentajeCambioSuperior": 0.0316212952, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 37, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 341041005133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 33, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0144318131, "procentajeCambioSuperior": 0.0686536668, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 26, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 13, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041005133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 38, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0091280551, "procentajeCambioSuperior": 0.0316212952, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 38, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361064001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0144318131, "procentajeCambioSuperior": 0.0686536668, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461064001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 37, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0091280551, "procentajeCambioSuperior": 0.0316212952, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 37, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 243, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 9, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 243, "cantidadPreVacantesSuperior": 243, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 32, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 245, "numeroVacantesRangoInferior": 27, "numeroVacantesRangoSuperior": 27, "porcentajeCambioInferior": 0.0295264007, "procentajeCambioSuperior": 0.0643509576, "cantidadRepitentesAnioActual": 7, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 218, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 14, "cantidadPreVacantesInferior": 42, "cantidadPreVacantesSuperior": 50, "rango": 8, "numeroPostulantesAnioAnterior": 7, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Electricidad.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Especialidad+Mec\u00e1nica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Especialidad+Parvulos.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Actividad+18.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Captura.JPG", "principal": false}, {"nombre": "BICENTENARIO1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada.jpg", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesores de apoyo  en Primero y Segundo medio,", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Encuentro de J\u00f3venes Cristianos", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 83, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 228, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 220, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": ["Administraci\u00f3n", "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "Atenci\u00f3n de P\u00e1rvulos", "Construcciones Met\u00e1licas", "Electricidad", "Mec\u00e1nica Industrial"]}