{"id": "5ced50296fb9da0001ecacde", "rbd": 5394, "nombre": "LICEO JORGE ALESSANDRI RODRIGUEZ", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2598545", "mail": "RECTOR@LICEOJARVICTORIA.CL", "url": "LICEOJARVICTORIA.CL/", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "PEDRO ALBERTO JARA ULLOA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO", "INTERNADO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La acci\u00f3n pedag\u00f3gica del liceo tiene como centro la eficiencia de los aprendizajes, privilegiando el desarrollo  humano, del pensamiento reflexivo, y creativo; los h\u00e1bitos de estudios y el desarrollo de habilidades para la vida.\r\nLa metodolog\u00eda que surge  permite a todos los estudiantes  en un contexto intercultural y de mutuo respeto  desarrollar sus  potencialidades, iniciativa, talento y creatividad, creciendo como personas y proponi\u00e9ndose desaf\u00edos; a trav\u00e9s de un proceso de aprendizaje significativo y la atribuci\u00f3n de sentido a los contenidos y experiencias a partir de las cuales construye su propio conocimiento. participando de clases motivadoras, cercanas a su vida cotidiana y de acuerdo a sus ritmos y estilos de aprendizaje.\r\n Las Actividades Educativas Complementarias se suman a la organizaci\u00f3n del curr\u00edculum,  pues  ayudan al educando a desarrollar valores, aptitudes  y destrezas  que constituyen una estrategia de integraci\u00f3n socio -cultural.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo5394.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia5394.pdf", "internado": true, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 594, "promedioAlumnosPorCurso": 27, "cantidadDocentes": 49, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 9, "codigoComuna": 9211, "region": "De La Araucan\u00eda", "comuna": "Victoria", "calle": "URRUTIA 647", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.331574, -38.232351]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 431000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 175, "numeroVacantesRangoInferior": 41, "numeroVacantesRangoSuperior": 41, "porcentajeCambioInferior": 0.0097479506, "procentajeCambioSuperior": 0.0455607476, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 125, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 6, "cantidadPreVacantesInferior": 51, "cantidadPreVacantesSuperior": 56, "rango": 5, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 175, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 5, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 175, "cantidadPreVacantesSuperior": 175, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 175, "numeroVacantesRangoInferior": 16, "numeroVacantesRangoSuperior": 16, "porcentajeCambioInferior": 0.0197145061, "procentajeCambioSuperior": 0.0637940572, "cantidadRepitentesAnioActual": 5, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 160, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 10, "cantidadPreVacantesInferior": 18, "cantidadPreVacantesSuperior": 25, "rango": 7, "numeroPostulantesAnioAnterior": 4, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 175, "numeroVacantesRangoInferior": 18, "numeroVacantesRangoSuperior": 18, "porcentajeCambioInferior": 0.045758067, "procentajeCambioSuperior": 0.1151774232, "cantidadRepitentesAnioActual": 5, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 151, "cambiosInferior": 7, "cambiosSuperior": 17, "cantidadPreVacantesInferior": 31, "cantidadPreVacantesSuperior": 41, "rango": 10, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "SALA+DE+REUNIONES+Y+EVENTOS+DEL+INTERNADO+DSC00809.JPG", "principal": false}, {"nombre": "COMEDOR+DEL+INTERNADO+DSC00808.JPG", "principal": false}, {"nombre": "SALA+DE+MAQUINAS+EN+GIMNASIO+DSC00794.JPG", "principal": false}, {"nombre": "SALA+DE+ESTUDIO+DEL+INTERNADO-+DSC00812.JPG", "principal": false}, {"nombre": "74612398_568466420582578_899297518205009920_o.jpg", "principal": false}, {"nombre": "licenciatura.jpg", "principal": false}, {"nombre": "folclor.jpg", "principal": false}, {"nombre": "LICENCIATURA+.jpg", "principal": false}, {"nombre": "53348960_418520895577132_2296754038076604416_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "56332483_430126007749954_4483048861694164992_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "67978535_205817840412109_7304915715514957287_n+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "ANIVERSARIO+LICEO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "BIBLIOTECA+LICEO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ALUMNOS+EN+CLASES+EN+BIBLIOTECA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "GIMNASIO+LICEO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "HALL+SEGUNDO+PISO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "SALA+DE+COMPUTACION.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PASILLO+SEGUNDO+PISO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PATIO+PRINCIPAL.jpg", "principal": false}, {"nombre": "FRONTIS+LICEO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "FRONTIS+INTERNADO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "MURAL+LICEO.jpg", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de Fotograf\u00eda patrimonial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de literatura", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "T\u00e9cnico en Servicio Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Atletismo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "boleyball , basketball handball", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "tres laboratorios de ciencias", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Emprendimiento Juvenil", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 70, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 228, "comparacionGseNumero": 15, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 239, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}