{"id": "5ced5033a2a05a0001acd08f", "rbd": 5431, "nombre": "ESCUELA BASICA SAN PEDRO", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2843662", "mail": "ESCUELASANPEDROVIC@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "1\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "6\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "JUAN FRANCISCO MARCHANT RAM\u00cdREZ"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La  Escuela San Pedro  comenz\u00f3  sus actividades  en Marzo  de 1955,   se encuentra ubicada   a  15  kil\u00f3metros   de la  comuna  de Victoria,  regi\u00f3n  de la Araucan\u00eda,  camino  a  Curacaut\u00edn.  Su  predio es de 12 hect\u00e1reas,  consta de una  construcci\u00f3n de material  concreto,   agua  extra\u00edda  de un pozo  profundo,  quinta,  \u00e1reas verdes  e   invernaderos. El establecimiento  se encuentra  inmerso en  una  serie  de comunidades mapuches   que intentan  mantener  sus tradiciones y ceremonias  ancentrales. La Escuela San Pedro  consta  de excelencia  acad\u00e9mica y  su   visi\u00f3n   se orienta hacia la  formaci\u00f3n  de alumnos y alumnas que sean aut\u00f3nomos, ya sea para un desenvolvimiento tanto  en el \u00e1mbito  pedag\u00f3gico como en su  vida  cotidiana, con un fuerte  enfoque en el respeto por las normas de convivencia,    la diversidad,  lo tecnol\u00f3gico,  lo musical,  la vida saludable y cuidado con el medio ambiente, dando  a su  entorno un sentido de pertenencia e identificaci\u00f3n con la comunidad educativa.  Su  misi\u00f3n consiste   en entregar  a los alumnos  y alumnas una formaci\u00f3n   acad\u00e9mica y   val\u00f3rica  de acuerdo  a las pol\u00edticas educacionales y  marco  curricular  vigente,  desarrollando,  potenciando habilidades,   competencias de acuerdo  a sus  intereses  y   motivaciones,  con la  cooperaci\u00f3n   de toda  la  comunidad  educativa.  La  Escuela  San  Pedro  basa  sus  principios  en  la  intrerculturalidad,  el respeto  por el  medio  ambiente,  igualdad  de oportunidades.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo5431.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia5431.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "No se usa uniforme", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 23, "promedioAlumnosPorCurso": 3, "cantidadDocentes": 7, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 9, "codigoComuna": 9211, "region": "De La Araucan\u00eda", "comuna": "Victoria", "calle": "KM 15 CAMINO VICTORIA CURACAUTIN S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.19148, -38.27397]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 9, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.36111111110000005, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 9, "cantidadPreVacantesSuperior": 9, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 7, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0277777777, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 7, "cantidadPreVacantesSuperior": 7, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 4, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0208333333, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0277777777, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 8, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0416666666, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 8, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Sala++de+clases1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+pedag\u00f3gica+11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Recursos+Educativos1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Recurso+educativo2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+San+Pedro.jpg", "principal": true}, {"nombre": "Sala+de+clase+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+de+clase+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+de+clase+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+de+clase+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Recurso+educativo3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+Computaci\u00f3n+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+de+M\u00fasica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Furg\u00f3n+Escolar.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala++de+clase+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+de+clase+6.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente+12.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Comunidad+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+de+M\u00fasica+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+de+m\u00fasica+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala++de+Computaci\u00f3n2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+computaci\u00f3n3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Rob\u00f3tica+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Rob\u00f3tica+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Encuentro+Rob\u00f3tica+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+de+musica+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Rob\u00f3tica+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Rob\u00f3tica+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Biblioteca+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Comunidad+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Comunidad+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+pedag\u00f3gica+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Biblioteca+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Biblioteca+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+pedag\u00f3gica1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3giva+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3giva+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Encuentro+Rob\u00f3tica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+pedag\u00f3gica+6.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica+7.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica8.jpg", "principal": false}, {"nombre": "37158396_422720054918708_2305564802707095552_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica+10.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiemte+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+ambiente+9.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+ambiente+9.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+medio+Ambiente+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente+7.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente+10.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Gira+Pedag\u00f3gica+11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+ambiente9.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Presentaci\u00f3n+Artistica1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Presentaci\u00f3n+art\u00edstica+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "presentacio+artistica+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Preentaci\u00f3n+art\u00edstica+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Presentaci\u00f3n+artistica+7.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Presentaci\u00f3n+art\u00edstica+6.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Redes+de+apoyo+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Redes+de+apoyo+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Redes+de+apoyo+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Redes+de+apoyo4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+7.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Escuela+8.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Presentaci\u00f3n+art\u00edstica+8.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Presentaci\u00f3n+art\u00edstica+9.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Desfile1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Desfile+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraciones.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Desfile+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraciones+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraci\u00f3n+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebracion+6.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraci\u00f3n+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraci\u00f3n+7.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Reconocimientos1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Reconocimiento+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraci\u00f3n+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraci\u00f3n+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraciones+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Celebraci\u00f3n+6.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Actividades+deportivas+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Actividades+Deportivas+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Actividades+deportivas+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Actividades+5.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Reconocimiento++Excelencia+Acad\u00e9mica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "juegos+recreativos.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Juegos+recreativos++1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Juegos+recreativos+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Juegos+recreativos+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Comunidad+Local.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Comunidad+local+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Comunidad+local+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Taller+Medio+Ambiente11.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller Medio Ambiental-Rob\u00f3tica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "T\u00e9cnico en Educaci\u00f3n Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Atletismo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Nataci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Mapuzugun", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Invernaderos para cultivo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Sin categor\u00eda", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": []}], "especialidades": []}