{"id": "5ced505da2a05a0001acd151", "rbd": 5496, "nombre": "ESCUELA PARTICULAR QUILLUCO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "", "mail": "ROFEMADA.04@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "1\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "6\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "GRACIELA DEL CARMEN CARCAMAN IGAIMAN"}, "etiquetas": ["SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Visi\u00f3n. Una escuela que pone en el centro de su quehacer la entrega una educaci\u00f3n\r\nde calidad, formando estudiantes que destacan por sus conocimientos\r\ndisciplinarios, pero tambi\u00e9n por ser personas de excelente formaci\u00f3n val\u00f3rica.\r\nSiendo el fomento y la pr\u00e1ctica de las expresiones art\u00edsticas y el deporte los\r\nprincipales instrumentos que fomentan las disposiciones como la motivaci\u00f3n de\r\nnuestros ni\u00f1os a aprender. De esta manera se forman personas que ser\u00e1n capaces\r\nde insertarse y proseguir con \u00e9xito su formaci\u00f3n en cualquier instituci\u00f3n o labor a\r\nfuturo. Junto con lo anterior es el centro donde se integra e identifica de manera\r\npermanente la comunidad aurorina.\r\n\r\nMisi\u00f3n.Entregando una formaci\u00f3n acad\u00e9mica de calidad con \u00e9nfasis en el desarrollo\r\nde habilidades y competencias b\u00e1sicas con foco en lenguaje y matem\u00e1ticas, sin\r\ndescuidar las dem\u00e1s asignaturas, acompa\u00f1ada de una s\u00f3lida formaci\u00f3n valorica de\r\nnuestros ni\u00f1os. Junto con lo anterior, abriremos m\u00e1s espacios para la m\u00fasica y\r\nlas ciencias dado que creemos que al potenciar estos elementos podemos contribuir\r\na la motivaci\u00f3n de nuestros estudiantes y mejorar sus disposiciones de aprendizaje. ", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo5496.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia5496.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Cat\u00f3lica", "alumnosMatriculados": 2, "promedioAlumnosPorCurso": 1, "cantidadDocentes": 1, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 9, "codigoComuna": 9207, "region": "De La Araucan\u00eda", "comuna": "Lumaco", "calle": "SECTOR LA AURORA _ PICHIPELLAHUEN. S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-73.10158, -38.35995]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.5833333333, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 1, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 1, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 5, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.33333333330000003, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "escuela+.jpg", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n sin Internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Sin categor\u00eda", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": []}], "especialidades": []}