{"id": "5ced509b6fb9da0001ecaf82", "rbd": 5662, "nombre": "LICEO ESPANA DE TEMUCO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "2458933", "mail": "SECRETARIA@LICEOESPANATEMUCO.CL", "url": "WWW.LICEOESPANATEMUCO.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "V\u00cdCTOR CIPRIANO SANHUEZA NORAMBUENA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "En este apartado es necesario destacar los valores consensuados con la comunidad educativa y nuestros docentes, que est\u00e1n relacionados con nuestros sellos educativos, Ley general de Educaci\u00f3n y el Marco Curricular actual, siendo estos los siguientes:\r\nSELLOS EDUCATIVOS : \r\n1.Medioambiente\r\nRespeto al Medio Ambiente.\r\nVisi\u00f3n solidaria entre el mundo natural y el mundo humano, que comprende los inter\u00e9s y valores del resto de los seres vivos que comparten la biosfera con nosotros, lo que significa orientarse a una solidaridad antropoc\u00f3smica y una justicia interespec\u00edfica.\r\n2.Educaci\u00f3n Socioemocional\r\nEmpat\u00eda\r\nEs comprender y entender al otro desde dos componentes diferenciados:\r\nDesde el componente cognitivo: Ponernos en el lugar de la otra persona, de sus circunstancias, de su perspectiva, de sus pensamientos.\r\nDesde el componente emocional: Identificar las emociones de la otra persona y validarlas.\r\nResponsabilidad\r\nEs un valor que est\u00e1 en la conciencia que estudia la \u00c9tica sobre la base de la moral. Puesto en pr\u00e1ctica, se establece la magnitud de dichas acciones y de c\u00f3mo afrontarlas de manera m\u00e1s positiva e integral para ayudar en un futuro. Asimismo, como liceo valoramos este principio en cuanto al cumplimiento de las obligaciones y responsabilidades de nuestros estudiantes, profesores y comunidad educativa.\r\nHonestidad\r\nLa persona honesta es coherente, es decir, fiel a sus compromisos; lo que dice que va hacer lo hace. El Liceo E\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo5662.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia5662.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 270, "promedioAlumnosPorCurso": 33, "cantidadDocentes": 19, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 9, "codigoComuna": 9101, "region": "De La Araucan\u00eda", "comuna": "Temuco", "calle": "GENERAL LAGOS 698", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.59375, -38.73976]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 131000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 40000}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 69, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 40000}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.0710121268, "procentajeCambioSuperior": 0.12519561810000002, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 15, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 40000}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0140369242, "procentajeCambioSuperior": 0.0623961448, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 40000}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0719064652, "procentajeCambioSuperior": 0.1124378109, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "IMG-20180712-WA0005.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG-20180712-WA0002.jpg", "principal": false}, {"nombre": "35509512_1524969814297776_208244590312947712_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "12799234_825041030957328_6898018219551300473_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "78564254_2440364892842770_961259070059184128_o.jpg", "principal": false}, {"nombre": "fiestas+patrias.jpg", "principal": false}, {"nombre": "tallerflam.JPG", "principal": false}, {"nombre": "tallerflamenco.JPG", "principal": false}, {"nombre": "frontis.jpg", "principal": true}, {"nombre": "tallerfolclor.jpg", "principal": false}, {"nombre": "tallermusica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "46916731_2189256494620279_9037418953873293312_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "danzaarabe.jpg", "principal": false}, {"nombre": "copa+espa\u00f1a.jpg", "principal": false}, {"nombre": "cuecada.jpg", "principal": false}, {"nombre": "47452633_2189256334620295_4326231531178688512_n.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "BADMINTON", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "arriendo de dependencias deportivas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "SENDA/JUNAEB", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 78, "comparacionGseNumero": 9, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 81, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 234, "comparacionGseNumero": 9, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 248, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": []}