{"id": "5ced50b2a2a05a0001acd3a6", "rbd": 5722, "nombre": "ESCUELA PARTICULAR PAPELUCHO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "2222073", "mail": "MACRIMORA@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "2\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "MAR\u00cdA CRISTINA MORALES RAMOS"}, "etiquetas": ["GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "1.      INTRODUCCI\u00d3N. \r\nEl PEI, herramienta clave para explicitar a la comunidad educativa, el sentido y los sellos que nos caracterizan como establecimiento educacional. \r\n2. RESE\u00d1A HIST\u00d3RICA. \r\nEl establecimiento fue creado mediante Resoluci\u00f3n Exenta N\u00ba514 del 26 de Mayo de 1982; y su nombre en honor al personaje infantil \u001aPapelucho\u001a. \r\n1. SELLOS EDUCATIVOS. \r\n1.1. Fomento de la comprensi\u00f3n de lectura; desde el nivel de Transici\u00f3n I. \r\n1.2. Formaci\u00f3n val\u00f3rica. \r\nVISI\u00d3N. \r\nNuestra escuela concibe la educaci\u00f3n como un proceso integral permanente que abarca a la persona en su totalidad, que tiene como prop\u00f3sito promover su formaci\u00f3n intelectual y personal, mediante experiencias significativas que potencien el desarrollo de competencias y valores, prepar\u00e1ndose para ser hombres y mujeres que aporten positivamente a la sociedad. \r\nMISI\u00d3N. \r\nSomos una Instituci\u00f3n Educativa, con estilo propio que, formamos integralmente a los estudiantes, asumiendo los nuevos retos educativos del siglo XXI para preparar con calidad a nuestros educandos, aspirando a formar personas capaces de enfrentar cambios y desaf\u00edos que los engrandezcan como personas, con autonom\u00eda de juicio y que encarnen valores como la honestidad, la tolerancia, la aceptaci\u00f3n a la diversidad, la solidaridad, la justicia, promoviendo en sus educandos la b\u00fasqueda constante del conocimiento para que puedan realizarse en todo lo que se propongan y emprendan. \r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo5722.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia5722.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 96, "promedioAlumnosPorCurso": 24, "cantidadDocentes": 6, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 9, "codigoComuna": 9101, "region": "De La Araucan\u00eda", "comuna": "Temuco", "calle": "VICENTE P\u00c9REZ ROSALES 0709", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-72.56503, -38.726571]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 401000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 15, "numeroVacantesRangoSuperior": 15, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 35, "cantidadPreVacantesSuperior": 35, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 14, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 501000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 17, "numeroVacantesRangoSuperior": 17, "porcentajeCambioInferior": 0.16976911970000003, "procentajeCambioSuperior": 0.25555555550000003, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 22, "cambiosInferior": 4, "cambiosSuperior": 6, "cantidadPreVacantesInferior": 17, "cantidadPreVacantesSuperior": 20, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 9, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 14, "numeroVacantesRangoSuperior": 14, "porcentajeCambioInferior": 0.1928571428, "procentajeCambioSuperior": 0.2816220238, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 25, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 7, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 18, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 8, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 9, "numeroVacantesRangoSuperior": 9, "porcentajeCambioInferior": 0.1671410499, "procentajeCambioSuperior": 0.27149321260000003, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 30, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 13, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Distinci\u00f3n+Primer+Semestre.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Velada+Patri\u00f3tica+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Juegos+t\u00edpicos+2.JPG", "principal": false}, {"nombre": "Juegos+t\u00edpicos.JPG", "principal": false}, {"nombre": "48ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolarF.jpg", "principal": false}, {"nombre": "6parvulosenelpatio.jpg", "principal": false}, {"nombre": "1Aaulaeducacionbasica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "9ba\u00f1oparvulosvarones.jpg", "principal": false}, {"nombre": "12claseeducacionmusical.jpg", "principal": false}, {"nombre": "8redhumeda.jpg", "principal": false}, {"nombre": "11claseeducacionfisica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "15parvulosdisertando.jpg", "principal": false}, {"nombre": "21diacarabineroB.jpg", "principal": false}, {"nombre": "22diadelcarabineroC.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada2.jpg", "principal": true}, {"nombre": "33wetripantu.JPG", "principal": false}, {"nombre": "39parvulosenfiestaspatrias.jpg", "principal": false}, {"nombre": "36Bdestrezahuasa.JPG", "principal": false}, {"nombre": "43ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolarA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "44ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolarB.jpg", "principal": false}, {"nombre": "45ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolarC.jpg", "principal": false}, {"nombre": "46ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolarD.jpg", "principal": false}, {"nombre": "47ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolarE.jpg", "principal": false}, {"nombre": "2alumnoseducbasicarecreo.jpg", "principal": false}, {"nombre": "3salamultiproposito.jpg", "principal": false}, {"nombre": "4biblioteca.jpg", "principal": false}, {"nombre": "5aulaparvulos.jpg", "principal": false}, {"nombre": "7camarasdemonitoreo.jpg", "principal": false}, {"nombre": "37parvulosenveladapatriotica.JPG", "principal": false}, {"nombre": "10reforzamientoprimera\u00f1o.JPG", "principal": false}, {"nombre": "27aniversario2019A.jpg", "principal": false}, {"nombre": "27aniversario2019C.jpg", "principal": false}, {"nombre": "27aniversario2019D.jpg", "principal": false}, {"nombre": "27aniversario2019E.jpg", "principal": false}, {"nombre": "36Blectoresveladapatriotica.JPG", "principal": false}, {"nombre": "13parvulosenaula.jpg", "principal": false}, {"nombre": "14parvulosbailando.jpg", "principal": false}, {"nombre": "17pascuaderesurreccion.jpg", "principal": false}, {"nombre": "16parvulostrabajando.jpg", "principal": false}, {"nombre": "18pascuaderesurreccionA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "primer12022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "19preparandoregaloparamama.jpg", "principal": false}, {"nombre": "20diadelcarabineroA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "primer22022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "primer32022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "primer52022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "primer42022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "kinder4a2022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "23diadelcarabineroD.jpg", "principal": false}, {"nombre": "24convivenciaescolar.jpg", "principal": false}, {"nombre": "25convivenciaescolarA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "27aniversario2019B.jpg", "principal": false}, {"nombre": "31Asemanaseguridadescolaryparvularia.jpg", "principal": false}, {"nombre": "wetripantu.jpg", "principal": false}, {"nombre": "28aniversario2019C.jpg", "principal": false}, {"nombre": "50parvulosenactividades.jpg", "principal": false}, {"nombre": "36Blectoresveladapatriotica.JPG", "principal": false}, {"nombre": "29aniversario2019D.jpg", "principal": false}, {"nombre": "30aniversario2019E.jpg", "principal": false}, {"nombre": "31semanaseguridadescolaryparvularia.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Reforzamiento+en+grupo+Primer+A\u00f1o.JPG", "principal": false}, {"nombre": "P\u00e1rvulos+en+aula+(3).jpg", "principal": false}, {"nombre": "P\u00e1rvulos+en+la+biblioteca.jpg", "principal": false}, {"nombre": "D\u00eda+del+carabinero.jpg", "principal": false}, {"nombre": "P\u00e1rvulos+en+colaci\u00f3n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "P\u00e1rvulos+D\u00eda+del+Carabinero.jpg", "principal": false}, {"nombre": "AniversarioEscuelaalumna+2\u00b0+a\u00f1o.jpg", "principal": false}, {"nombre": "32parvulosmostrandosustrabajos.jpg", "principal": false}, {"nombre": "cumple.jpg", "principal": false}, {"nombre": "kinder12022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "34parvulosbailandoenwetripantu.jpg", "principal": false}, {"nombre": "36Adestrezahuasa.JPG", "principal": false}, {"nombre": "36apoderadospayando.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder22022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "38alumnosbasicaveladapatriotica.JPG", "principal": false}, {"nombre": "38Bveladapatriotica.JPG", "principal": false}, {"nombre": "38Eveladapatriotica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "kinder22022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder32022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder42022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder62022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder72022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder82022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder92022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder102022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder112022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "pre-7970.JPG", "principal": false}, {"nombre": "kinder132022.JPG", "principal": false}, {"nombre": "pre-7971.JPG", "principal": false}, {"nombre": "49ceremoniafinalizaciona\u00f1oescolar.jpg", "principal": false}, {"nombre": "pre-7973.JPG", "principal": false}, {"nombre": "prekinder2022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder22022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder32022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder42022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder62022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder72022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder82022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder92022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder122022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder132022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder182022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder142022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder152022.jpg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder162022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "prekinder172022.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "Navidad.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Septiembre.jpg", "principal": false}, {"nombre": "kinder2021.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento Lectoescritura Primer A\u00f1o", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Des.Motriz a trav\u00e9s de la m\u00fasica y movimiento.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Patio Cubierto", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Presentac. Art\u00edsticas alusivas a Celeb. Nacional", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [], "especialidades": []}