{"id": "5ced5336d6469a00013a362e", "rbd": 7772, "nombre": "LICEO POLITECNICO CALBUCO", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "2461288", "mail": "DIRECTORPOLITECNICO@DAEMCALBUCO.CL", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "CRISTIAN GONZALO CALISTO FR\u00cdAS"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "MISION: Proporcionar una educaci\u00f3n de calidad e inclusiva que d\u00e9 igualdad de oportunidades, a alumnos y alumnas, en el proceso de formar personas aut\u00f3nomas, preocupadas de su entorno y acompa\u00f1\u00e1ndolos en su trayectoria educativa para que descubran sus capacidades y desarrollen su proyecto de vida sea en la Ense\u00f1anza Media Human\u00edstico Cient\u00edfica o en la T\u00e9cnico Profesional.  \r\n\r\nSELLOS EDUCATIVOS: INCLUSI\u00d3N, RESPETO Y PARTICIPACI\u00d3N\r\nPara cumplir con estos sellos\r\n\u001a\tPromovemos la no discriminaci\u00f3n, el respeto a la diversidad sociocultural y la igualdad de oportunidades\r\n\u001a\tApoyamos a los alumnos que presentan Necesidades Educativas Especiales.\r\n\u001a\tTrabajamos con Programa de Reforzamiento Pedag\u00f3gico para los alumnos que ingresan a Primer a\u00f1o medio\r\n\u001a\tContamos con Equipo Psicosocial preocupado de crear las condiciones adecuadas que contribuyan al desarrollo integral de nuestros estudiantes\r\n\u001a\tLa Orientadora desarrolla y coordina Programa de Orientaci\u00f3n Vocacional, Consejer\u00edas, Programa SENDA, postulaciones a Becas y Cr\u00e9ditos e Inscripci\u00f3n PSU.\r\n\u001a\t Reconocemos y premiamos a estudiantes destacados\r\n\u001a\tFortalecemos pr\u00e1cticas pedag\u00f3gicas efectuando salidas a terreno de manera que los alumnos de se vinculen con empresas del sector productivo y/ o conozcan instituciones de educaci\u00f3n superior\r\n\u001a\tParticipamos activamente del Programa de Acceso Efectivo a la Educaci\u00f3n Superior (PACE)\r\n\u001a\tNuestros alumnos participan en Talleres de Libre Elecci\u00f3n\r\n\u001a\tContamos con INTERNADO\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo7772.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia7772.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 604, "promedioAlumnosPorCurso": 27, "cantidadDocentes": 55, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 10, "codigoComuna": 10102, "region": "De Los Lagos", "comuna": "Calbuco", "calle": "FEDERICO ERRAZURIZ 205", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-73.12669, -41.77279]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351052010133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.10386084250000001, "procentajeCambioSuperior": 0.1423006511, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 29, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 8, "cantidadPreVacantesSuperior": 11, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052010133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0189895013, "procentajeCambioSuperior": 0.0300941748, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 26, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 7, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361061001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Elaboraci\u00f3n Industrial de Alimentos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 61001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.10386084250000001, "procentajeCambioSuperior": 0.1423006511, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 31, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461061001133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Elaboraci\u00f3n Industrial de Alimentos", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 61001, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 11, "numeroVacantesRangoSuperior": 11, "porcentajeCambioInferior": 0.0189895013, "procentajeCambioSuperior": 0.0300941748, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 26, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 13, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 381081003133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Mar\u00edtima ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Acuicultura", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 810, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 81003, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.10386084250000001, "procentajeCambioSuperior": 0.1423006511, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 29, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 7, "cantidadPreVacantesSuperior": 10, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 481081003133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Mar\u00edtima ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Acuicultura", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 810, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 81003, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0189895013, "procentajeCambioSuperior": 0.0300941748, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 29, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 8, "cantidadPreVacantesSuperior": 11, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 210, "numeroVacantesRangoInferior": 43, "numeroVacantesRangoSuperior": 43, "porcentajeCambioInferior": 0.0398113207, "procentajeCambioSuperior": 0.0827417607, "cantidadRepitentesAnioActual": 10, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 30, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 200, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 17, "cantidadPreVacantesInferior": 44, "cantidadPreVacantesSuperior": 53, "rango": 9, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 60, "numeroVacantesRangoInferior": 14, "numeroVacantesRangoSuperior": 14, "porcentajeCambioInferior": 0.10386084250000001, "procentajeCambioSuperior": 0.1423006511, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 45, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 6, "cantidadPreVacantesInferior": 21, "cantidadPreVacantesSuperior": 24, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.0189895013, "procentajeCambioSuperior": 0.0300941748, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 19, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 11, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 175, "numeroVacantesRangoInferior": 18, "numeroVacantesRangoSuperior": 18, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 30, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 160, "cantidadPreVacantesSuperior": 160, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 59, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Cultivo+Chope+.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Planta+de+Proceso.jpg", "principal": false}, {"nombre": "biblioteca+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "casino+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "computacion+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "multiuso+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "gimnasio+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "casino+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "computacion+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "multiuso+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "elaboracion.jpg", "principal": false}, {"nombre": "acuicultura.jpg", "principal": false}, {"nombre": "mecanica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada+web2018.jpg", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Malabarismo, Banda.", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "T\u00e9cnico psico-social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Atletismo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baile entretenido, Karate, Rugby, Handball", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Talleres de Especialidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades pastorales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Salidas a terreno", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 216, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 219, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": ["Acuicultura", "Elaboraci\u00f3n Industrial de Alimentos", "Mec\u00e1nica Automotriz"]}