{"id": "5ced53baef59fa0001b227c6", "rbd": 8163, "nombre": "ESCUELA RURAL CHULLEC", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "667224", "mail": "ESCUELARURALCHULLEC@GMAIL.COM", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "1\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "6\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "VANESSA FABIOLA CAICHEO CAICHEO"}, "etiquetas": ["SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "La escuela Rural \u001aCh\u00fallec\u001a, se encuentra ubicada en borde costero del sector rural del mismo nombre, en la comuna de Curaco de V\u00e9lez, en relaci\u00f3n a la ubicaci\u00f3n geogr\u00e1fica del establecimiento, con respecto a la Corporaci\u00f3n Municipal de Educaci\u00f3n, este se encuentra a una distancia de nueve kil\u00f3metros de la capital comunal. \r\nMisi\u00f3n: Trabajamos para entregar una formaci\u00f3n de personas \u00edntegras, capaces de desarrollar al m\u00e1ximo sus potencialidades en lo cognitivo, lo afectivo, lo social y lo espiritual. Personas conscientes, competentes, solidarias y comprometidas con el respeto y cuidado del medioambiente, que puedan ser agentes de cambio positivo en nuestra sociedad actual. Seres humanos aut\u00f3nomos, creativos y libres, que posean una visi\u00f3n cr\u00edtica de la realidad, con un fuerte esp\u00edritu de superaci\u00f3n, capaces de aportar  lo mejor de s\u00ed mismos para hacer de \u00e9ste, un mundo mejor.\r\nVisi\u00f3n: Queremos una escuela que perdure en el tiempo, que posibilite la continuidad de estudios de todos sus estudiantes, una vez egresados de sexto a\u00f1o b\u00e1sico, que forme personas con principios y valores, con gran capacidad innovadora que les ayude a tener su propia concepci\u00f3n del mundo, sin olvidar su identidad cultural  y el  respeto por el medio ambiente. \r\nLos sellos educativos son: \r\n- Formaci\u00f3n integral de los estudiantes. \r\n- Rescate del patrimonio natural y cultural.   \r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8163.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8163.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "No se usa uniforme", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 1, "promedioAlumnosPorCurso": 1, "cantidadDocentes": 2, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 10, "codigoComuna": 10204, "region": "De Los Lagos", "comuna": "Curaco De V\u00e9lez", "calle": "CH\u00daLLEC RURAL, COMUNA DE CURACO DE V\u00c9LEZ S/N", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-73.53915, -42.46732]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 111000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 3, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 2, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 2, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.8333333333, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 2, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 3, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 1, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 2, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.1666666666, "procentajeCambioSuperior": 1.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "20170706_155829.jpg", "principal": false}, {"nombre": "20170409_165041.jpg", "principal": false}, {"nombre": "foto+portada+2.jpg", "principal": true}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Mapuzugun", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sin Internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Sin categor\u00eda", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": []}], "especialidades": []}