{"id": "5ced544847913b0001a69d6e", "rbd": 8491, "nombre": "LICEO DE APLICACION RECTOR JORGE E SCHNE", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "6994872", "mail": "LICEODEAPLICACION@MUNISTGO.CL", "url": "LICEODEAPLICACIONA9.BLOGSPOT.COM", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "HUMBERTO ANDR\u00c9S GARRIDO SAN MART\u00cdN"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "MISI\u00d3N\r\n`Ser un espacio de reconocida excelencia educativa, con una formaci\u00f3n val\u00f3rica y acad\u00e9mica que posibilite a sus estudiantes ser ciudadanos responsables y agentes de cambio en cualquier \u00e1mbito de la sociedad, y a la vez, ser un espacio que desde su tradici\u00f3n hist\u00f3rica y emblem\u00e1tica, pueda construir innovaciones relevantes para la educaci\u00f3n p\u00fablica y la pr\u00e1ctica pedag\u00f3gica del futuro`\r\n\r\nVISI\u00d3N\r\n`Generar una comunidad de aprendizaje entre estudiantes, educadores y familias cultivando una convivencia basada en la honestidad y el respeto mutuo, en estimulante conexi\u00f3n con un mundo en permanentes cambios y que desarrolle un proyecto de vida en cada uno de nuestros estudiantes, en coherencia con los valores del Liceo y la vida actual`\r\n\r\nSELLOS EDUCATIVOS: Formaci\u00f3n integral, Aprendizajes de excelencia humana, Valoraci\u00f3n y fomento de la diversidad social, cultural y patrimonial y Autonom\u00eda.\r\n\r\nVALORES INSTITUCIONALES: Solidaridad, Razonamiento, Responsabilidad y Compromiso.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8491.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8491.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 1461, "promedioAlumnosPorCurso": 27, "cantidadDocentes": 103, "regimen": "Hombres"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13101, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Santiago", "calle": "RICARDO CUMMING 21", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.667449, -33.446372]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 711000000122, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 105, "numeroVacantesRangoInferior": 80, "numeroVacantesRangoSuperior": 80, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 105, "cantidadPreVacantesSuperior": 105, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 37, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000122, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 105, "numeroVacantesRangoInferior": 15, "numeroVacantesRangoSuperior": 15, "porcentajeCambioInferior": 0.0279898218, "procentajeCambioSuperior": 0.0536949685, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 105, "cantidadPreVacantesSuperior": 105, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 25, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000122, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 420, "numeroVacantesRangoInferior": 223, "numeroVacantesRangoSuperior": 223, "porcentajeCambioInferior": 0.0599592639, "procentajeCambioSuperior": 0.1488838644, "cantidadRepitentesAnioActual": 19, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 420, "cantidadPreVacantesSuperior": 420, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 134, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000121, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 315, "numeroVacantesRangoInferior": 57, "numeroVacantesRangoSuperior": 57, "porcentajeCambioInferior": 0.0421098509, "procentajeCambioSuperior": 0.0769780773, "cantidadRepitentesAnioActual": 18, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 19, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 315, "cantidadPreVacantesSuperior": 315, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 31, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000121, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 315, "numeroVacantesRangoInferior": 65, "numeroVacantesRangoSuperior": 65, "porcentajeCambioInferior": 0.067948265, "procentajeCambioSuperior": 0.0841276155, "cantidadRepitentesAnioActual": 19, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 18, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 315, "cantidadPreVacantesSuperior": 315, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000121, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 350, "numeroVacantesRangoInferior": 114, "numeroVacantesRangoSuperior": 114, "porcentajeCambioInferior": 0.0180347567, "procentajeCambioSuperior": 0.0339721408, "cantidadRepitentesAnioActual": 9, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 19, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 350, "cantidadPreVacantesSuperior": 350, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 15, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "FACHADA+LDA+1.jpg", "principal": true}, {"nombre": "PRINCIPAL.jpg", "principal": false}, {"nombre": "GIMNASIO+.jpg", "principal": false}, {"nombre": "BIBLIOTECA+EDITADA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PATIO+C29.jpg", "principal": false}, {"nombre": "AUDITORIO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "SALA+MUSEO+.jpg", "principal": false}, {"nombre": "SALA+DE+COMPUTACI\u00d3N+.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CANCHA+PASTO+C+29+.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CASINO+ALUMNOS.JPG", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Debates", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "ED. FISICA OBLIGATORIO O ELECTIVO 3\u00ba Y 4\u00ba MEDIO", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 64, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 58, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 70, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 67, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 62, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 235, "comparacionGseNumero": 24, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 254, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 220, "comparacionGseNumero": 36, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 257, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}