{"id": "5ced5451ef59fa0001b22ce2", "rbd": 8507, "nombre": "LICEO COMERCIAL JOAQUIN VERA MORALES", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "56687394", "mail": "RCONTRERAS@COMEDUC.CL", "url": "WWW.INSUCODOS.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "RAFAEL REN\u00c1N CONTRERAS CALDER\u00d3N"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Insuco 2 es un establecimiento educacional con 75 a\u00f1os de experiencia al servicio de la educaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds, dedicado a  la formaci\u00f3n de t\u00e9cnicos de nivel medio en las especialidades de PROGRAMACI\u00d3N, CONTABILIDAD y ADMINISTRACI\u00d3N EN RECURSOS HUMANOS, inmersos en una comunidad educativa inclusiva, participativa donde los protagonistas son nuestros y nuestras estudiantes, ven y s\u00e9 parte de nuestro establecimiento.\r\n\r\nNuestra Misi\u00f3n es contribuir, desde una educaci\u00f3n gratuita y de calidad, a la formaci\u00f3n y potenciamiento de j\u00f3venes integrales, ciudadanos cr\u00edticos, transformadores de su realidad, incentiv\u00e1ndolos al constante crecimiento y  superaci\u00f3n desde una educaci\u00f3n, laica, inclusiva, intelectual, val\u00f3rica y media t\u00e9cnica profesional de calidad.\r\n\r\nEl Proyecto Educativo del Insuco N\u00b02 aspira a la excelencia y a la integralidad en base a  un clima de  confianza y un fuerte trabajo de colaboraci\u00f3n entre los docentes,  asistentes de la educaci\u00f3n ,  equipo directivo y   la entidad sostenedora (Comeduc), adem\u00e1s de una responsabilidad personal y colectiva sobre los logros y fracasos del establecimiento.\r\n\r\nNuestro desaf\u00edo es formar personas buenas con las herramientas necesarias y adecuadas para que sigan creciendo y alcancen sus sue\u00f1os.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8507.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8507.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 1087, "promedioAlumnosPorCurso": 31, "cantidadDocentes": 46, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13101, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Santiago", "calle": "AV. ESPA\u00d1A 554", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.66865, -33.45549]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 341041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 7, "numeroVacantesRangoSuperior": 7, "porcentajeCambioInferior": 0.0800356346, "procentajeCambioSuperior": 0.10108286250000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 54, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 64, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0159698025, "procentajeCambioSuperior": 0.040231729, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 64, "cantidadPreVacantesSuperior": 64, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 9, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 341041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0800356346, "procentajeCambioSuperior": 0.10108286250000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 105, "numeroVacantesRangoInferior": 42, "numeroVacantesRangoSuperior": 42, "porcentajeCambioInferior": 0.0159698025, "procentajeCambioSuperior": 0.040231729, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 105, "cantidadPreVacantesSuperior": 105, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 10, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351058034131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Programaci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 58034, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 105, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0800356346, "procentajeCambioSuperior": 0.10108286250000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 7, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 105, "cantidadPreVacantesSuperior": 105, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451058034131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Programaci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 58034, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 175, "numeroVacantesRangoInferior": 19, "numeroVacantesRangoSuperior": 19, "porcentajeCambioInferior": 0.0159698025, "procentajeCambioSuperior": 0.040231729, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 7, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 175, "cantidadPreVacantesSuperior": 175, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 315, "numeroVacantesRangoInferior": 59, "numeroVacantesRangoSuperior": 59, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 15, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 315, "cantidadPreVacantesSuperior": 315, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 123, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 315, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0388038548, "procentajeCambioSuperior": 0.0801056895, "cantidadRepitentesAnioActual": 18, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 15, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 315, "cantidadPreVacantesSuperior": 315, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "PORTADA.+SAE_page-0001.jpg", "principal": true}, {"nombre": "frontis..jpg", "principal": false}, {"nombre": "chilenidad.jpg", "principal": false}, {"nombre": "mi+pc.jpg", "principal": false}, {"nombre": "gimnasio.jpg", "principal": false}, {"nombre": "lab+adm.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Debate", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Educaci\u00f3n f\u00edsica obligatorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Taller de especialidades ", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa PACE MINEDUC", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 69, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 232, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 229, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": ["Administraci\u00f3n", "Contabilidad", "Programaci\u00f3n"]}