{"id": "5ced5491a2a05a0001acedaa", "rbd": 8811, "nombre": "LICEO PROFESIONAL ABDON CIFUENTES", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "26986556", "mail": "DIRECTORA.LPAC@GMAIL.COM", "url": "LICEOPROFESIONAL.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "CAROLINA TATIANA NAVARRETE FRES"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "El Liceo Profesional \u001aAbd\u00f3n Cifuentes\u001a imparte ense\u00f1anza media en la modalidad t\u00e9cnico profesional, sector  Administraci\u00f3n y Comercio. Es una entidad    de car\u00e1cter privado, de financiamiento compartido, sin fines de lucro, desde su fundaci\u00f3n,  administrado por sus profesores, fundado el 1\u00b0 de abril de 1946 como las Escuelas de Aplicaci\u00f3n anexas  a  la Facultad de Estudios Generales de la Universidad T\u00e9cnica del Estado. En 1982  la Universidad entrega  el establecimiento a sus profesores para desarrollar un proyecto autogesti\u00f3n, raz\u00f3n por la cual nace Corporaci\u00f3n Metropolitana de Educaci\u00f3n, integrada por sus profesores.\r\n\r\nNuestros Sellos Institucionales son:\r\n\r\n\u001a La formaci\u00f3n de j\u00f3venes profesionales para el campo laboral.\r\n\u001a La formaci\u00f3n val\u00f3rica para el desarrollo de la vida profesional.\r\n\u001a Apoyar a los estudiantes en la prosecuci\u00f3n de estudios superiores.\r\n\u001a Fortalecer el sentido de tradici\u00f3n que se da en nuestra instituci\u00f3n, el cual se caracteriza por encontrar distintas generaciones de una misma familia educada en sus aulas, asimismo, a ex alumnos que al pasar el tiempo y luego de una formaci\u00f3n profesional, se incorporan como profesores, principalmente de especialidad, consientes del lazo que los une y de la valiosa aportaci\u00f3n que pueden realizar a la comunidad educativa.\r\n\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8811.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8811.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 772, "promedioAlumnosPorCurso": 40, "cantidadDocentes": 35, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13101, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Santiago", "calle": "DIECIOCHO 116", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.65778, -33.44763]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 341041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 53000}, "cuposTotales": 130, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.0598115148, "procentajeCambioSuperior": 0.11166154630000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 124, "cambiosInferior": 7, "cambiosSuperior": 14, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 22, "rango": 7, "numeroPostulantesAnioAnterior": 25, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 9, "valorCuota": 59000}, "cuposTotales": 120, "numeroVacantesRangoInferior": 23, "numeroVacantesRangoSuperior": 23, "porcentajeCambioInferior": 0.0102420856, "procentajeCambioSuperior": 0.0262863019, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 104, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 21, "cantidadPreVacantesSuperior": 24, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 6, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 341041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 53000}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0598115148, "procentajeCambioSuperior": 0.11166154630000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 86, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 10, "cantidadPreVacantesInferior": 11, "cantidadPreVacantesSuperior": 16, "rango": 5, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 9, "valorCuota": 59000}, "cuposTotales": 85, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0102420856, "procentajeCambioSuperior": 0.0262863019, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 84, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 7, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 5, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 53000}, "cuposTotales": 225, "numeroVacantesRangoInferior": 114, "numeroVacantesRangoSuperior": 114, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 10, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 215, "cantidadPreVacantesSuperior": 215, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 138, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 53000}, "cuposTotales": 225, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0869283936, "procentajeCambioSuperior": 0.0931879844, "cantidadRepitentesAnioActual": 10, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 10, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 220, "cambiosInferior": 19, "cambiosSuperior": 21, "cantidadPreVacantesInferior": 24, "cantidadPreVacantesSuperior": 27, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Gimnasio+y+Alumnos.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+Computaci\u00f3n.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+Recreaci\u00f3n+2.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "INGRESO+CALLE+SAN+IGNACIO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "BIBLIOTECA+11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Portada+con+Insignia+Final.jpg", "principal": true}, {"nombre": "patio.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Sala+de+Clases+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "EQUIPOS.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "premiaci\u00f3n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "D\u00eda+Act.+F\u00edsica+1.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Folclore", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorios especialidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 72, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 64, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 70, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 227, "comparacionGseNumero": 16, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 251, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": ["Administraci\u00f3n", "Contabilidad"]}