{"id": "5ced5493d6469a00013a41e7", "rbd": 8813, "nombre": "LICEO BICENTENARIO T\u00c9CNICO PROFESIONAL IGNACIO DOMEYKO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "7375446", "mail": "LICEOBICENTENARIOIGNACIODOMEYKO@CORPORACIONMINERA.CL", "url": "WWW.LIMID.CORPORACIONMINERA.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "CARLOS ALBERTO L\u00d3PEZ GORMAZ"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "NUESTRA VISI\u00d3N:\r\nAnhelamos ser una comunidad educativa de excelencia, que sea un referente a nivel regional y nacional, que oriente a una formaci\u00f3n \u00edntegra en lo humano y profesional de las y los estudiantes, adquiriendo una s\u00f3lida responsabilidad en su proyecci\u00f3n acad\u00e9mica y laboral. Deseamos guiar y preparar personas con un fuerte compromiso social, capaces de afrontar una realidad en constante cambio, contribuyendo a una sana convivencia.\r\n\r\nNUESTRA MISI\u00d3N:\r\nEl Liceo Bicentenario T\u00e9cnico Profesional Ignacio Domeyko, aspira a formar estudiantes integrales, con actitud responsable y disposici\u00f3n al aprendizaje, que dota de competencias fundamentales, herramientas y habilidades necesarias para una proyecci\u00f3n en el campo laboral y/o estudios superiores. Lo anterior se potencia por medio de la vinculaci\u00f3n estrecha y permanente con las empresas, permitiendo as\u00ed la movilidad social y la formaci\u00f3n personal, donde, a trav\u00e9s de la afectividad, se logran aprendizajes significativos, los cuales contribuyen al desarrollo de nuestra sociedad.\r\n\r\nNUESTROS SELLOS:\r\n- Esp\u00edritu Domeykano\r\n- Pedagog\u00eda en la afectividad\r\n- Trabajo en aprendizajes colaborativos y cooperativos\r\n\r\nNUESTROS VALORES:\r\n- Responsabilidad\r\n- Respeto\r\n- Esfuerzo\r\n\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8813.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8813.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 801, "promedioAlumnosPorCurso": 33, "cantidadDocentes": 42, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13127, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Recoleta", "calle": "JUAREZ LARGA 760", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.64835, -33.42558]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351053014131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 110, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.056281547, "procentajeCambioSuperior": 0.0759559407, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 107, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 14, "cantidadPreVacantesSuperior": 17, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451053014131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 107, "numeroVacantesRangoInferior": 9, "numeroVacantesRangoSuperior": 9, "porcentajeCambioInferior": 0.0051210428, "procentajeCambioSuperior": 0.0150550314, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 101, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 13, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351052013131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 105, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.056281547, "procentajeCambioSuperior": 0.0759559407, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 104, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 13, "cantidadPreVacantesSuperior": 16, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 7, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052013131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Industrial", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52013, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 106, "numeroVacantesRangoInferior": 9, "numeroVacantesRangoSuperior": 9, "porcentajeCambioInferior": 0.0051210428, "procentajeCambioSuperior": 0.0150550314, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 100, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 13, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 200, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 24, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 176, "cantidadPreVacantesSuperior": 176, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 94, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 220, "numeroVacantesRangoInferior": 5, "numeroVacantesRangoSuperior": 5, "porcentajeCambioInferior": 0.038996844, "procentajeCambioSuperior": 0.0691345944, "cantidadRepitentesAnioActual": 18, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 24, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 217, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 15, "cantidadPreVacantesInferior": 17, "cantidadPreVacantesSuperior": 24, "rango": 7, "numeroPostulantesAnioAnterior": 15, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "INSINTlabcom1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "INSSMUb1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "INSBIBbiblio2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "dome1.jpg", "principal": true}, {"nombre": "frontis.jpg", "principal": false}, {"nombre": "18242172101_52a99fd669_k.jpg", "principal": false}, {"nombre": "17620243343_9a23555552_k.jpg", "principal": false}, {"nombre": "34207305753_cd0edb0c6d_k.jpg", "principal": false}, {"nombre": "60044706_2359472750989130_4764147431765966848_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "14670705_1815006735435737_3845314010369262336_n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "14670885_1808343816102029_2133885707267775301_n.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de literatura", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Talleres deportivos", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Talleres Especialidad", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 83, "comparacionGseNumero": 8, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 6, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 86, "comparacionGseNumero": 9, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 246, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 261, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}], "especialidades": ["Electricidad", "Mec\u00e1nica Industrial"]}