{"id": "5ced549f23003a00011997ee", "rbd": 8930, "nombre": "LICEO B 42 TAJAMAR", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "23341879", "mail": "RFUMEY@LICEOTAJAMAR.CL", "url": "WWW.LICEOTAJAMAR.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "8\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "ROMINA ANDREA FUMEY ABARZ\u00daA"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO", "ALTA_EXIGENCIA"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Fortalecer a la comunidad a trav\u00e9s de un trabajo colaborativo en pos de la mejora de los aprendizajes de las/los estudiantes, es lo que el Proyecto Educativo Institucional del Liceo Tajamar presenta: una muestra clara de las metas, objetivos e idearios.\r\nLa entrega de excelencia y autonom\u00eda, educando a personas reflexivas y la formaci\u00f3n integral, son la base de la comunidad tajamarina que se a\u00fana con el lema: \u001aTrabajemos juntas y juntos para ser mejores\u001a. \r\nLa Misi\u00f3n y la Visi\u00f3n develan el quehacer t\u00e9cnico pedag\u00f3gico para con nuestras y nuestros estudiantes. \r\nEl PEI del Liceo Tajamar promueve la integraci\u00f3n de todos los estamentos de la comunidad con el objetivo de la mejora de los resultados, tanto acad\u00e9micos como personales de nuestras y nuestros estudiantes.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8930.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8930.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 955, "promedioAlumnosPorCurso": 39, "cantidadDocentes": 57, "regimen": "Mujeres"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13123, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Providencia", "calle": "LOS LEONES 238", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.60482, -33.42207]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 811000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 42, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0965221774, "procentajeCambioSuperior": 0.14944444440000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 36, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 5, "cantidadPreVacantesInferior": 9, "cantidadPreVacantesSuperior": 12, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 240, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.092063492, "procentajeCambioSuperior": 0.1700587969, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 65, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 11, "cantidadPreVacantesInferior": 181, "cantidadPreVacantesSuperior": 186, "rango": 5, "numeroPostulantesAnioAnterior": 223, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000111, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 200, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.033484954, "procentajeCambioSuperior": 0.0710316443, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 174, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 12, "cantidadPreVacantesInferior": 32, "cantidadPreVacantesSuperior": 38, "rango": 6, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000111, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 270, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.0233807793, "procentajeCambioSuperior": 0.0359111766, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 258, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 18, "cantidadPreVacantesSuperior": 21, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 240, "numeroVacantesRangoInferior": 56, "numeroVacantesRangoSuperior": 56, "porcentajeCambioInferior": 0.0483050847, "procentajeCambioSuperior": 0.1175265384, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 168, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 20, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 92, "rango": 12, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "casino01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "casino02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "cra01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "cra02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "cra03.JPG", "principal": false}, {"nombre": "laboratorio01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "muroescalada.JPG", "principal": false}, {"nombre": "patio1.JPG", "principal": false}, {"nombre": "portada.JPG", "principal": true}, {"nombre": "portada01.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "salaclases01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "salaclases02.JPG", "principal": false}, {"nombre": "salacomputacion.jpg", "principal": false}, {"nombre": "salamultiple01.JPG", "principal": false}, {"nombre": "salaclases03.jpg", "principal": false}, {"nombre": "salaclases04.jpg", "principal": false}, {"nombre": "salamultiple02.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de Cocina-Taller de Manga", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Taekwondo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "ascensor", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [{"nombre": "Establecimientos de alta\n        exigencia", "fechaPostulacion": "24/9/2022", "fechaTerminoPostulacion": "24/9/2022", "descripcion": "on line", "archivo": "ProcesoEspecialAdmAltaEx8930.pdf", "observaciones": "El establecimiento est\u00e1 autorizado a realizar un procedimiento especial de admisi\u00f3n, debido a que su proyecto educativo tiene por objeto desarrollar conocimientos avanzados y de alta exigencia acad\u00e9mica. Cualquier estudiante podr\u00e1 participar, solo aumentando sus probabilidades de ser admitido. Se debe presentar en las fechas y con los antecedentes indicados."}], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 65, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 62, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 61, "comparacionGseNumero": 9, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 9, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 247, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 257, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 219, "comparacionGseNumero": 23, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 246, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}