{"id": "5ced54a06fb9da0001eccc2f", "rbd": 8931, "nombre": "ESCUELA BASICA EL VERGEL", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "22042544", "mail": "XVARELA@COLEGIOELVERGEL.CL", "url": "WWW.COLEGIOELVERGEL.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "1\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "8\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "XIMENA DEL CARMEN VARELA LETELIER"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "VISION\r\nSer reconocidas  como una Escuela P\u00fablica, participativa e inclusiva que proporciona una educaci\u00f3n integral desde un enfoque de deberes y derechos de toda la comunidad, que favorezca el desarrollo emocional y creativo de las estudiantes, generando aprendizajes y fomentando la responsabilidad individual y social en un clima de confianza y respeto. \r\n\r\nMISION\r\nEntregar a las estudiantes, en un ambiente de confianza y colaboraci\u00f3n de la comunidad educativa, una formaci\u00f3n integral, estimulando tanto el pensamiento cr\u00edtico y reflexivo como habilidades art\u00edsticas y f\u00edsicas, preparando ciudadanas aut\u00f3nomas, participativas, felices, conscientes de su singularidad de g\u00e9nero, potenciando el desarrollo de sus derechos, deberes y singularidad de g\u00e9nero, capaces de reconocer que todas las personas tienen el mismo valor, s\u00f3lo por su condici\u00f3n de ser humanas comprometidas con el entorno social y el cuidado del medio ambiente.\r\n\r\nSELLOS EDUCATIVOS\r\nEscuela p\u00fablica,  con formaci\u00f3n integral\r\nAmbiente de confianza mutua\r\nInclusiva y respetuosa de la diversidad\r\nConscientes de sus derechos y deberes\r\nComunidad educativa comprometida con un enfoque colaborativo\r\nY cooperativo\r\n\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo8931.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia8931.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 485, "promedioAlumnosPorCurso": 32, "cantidadDocentes": 40, "regimen": "Mujeres"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13123, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Providencia", "calle": "LOS LEONES 1758", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.60126, -33.4352737]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 111000000111, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 36, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 36, "cantidadPreVacantesSuperior": 36, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 44, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000111, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": true, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 72, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.12467753820000001, "procentajeCambioSuperior": 0.2273355444, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 61, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 14, "cantidadPreVacantesInferior": 19, "cantidadPreVacantesSuperior": 25, "rango": 6, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000111, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 72, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.10806083370000001, "procentajeCambioSuperior": 0.21363287250000002, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 70, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 15, "cantidadPreVacantesInferior": 10, "cantidadPreVacantesSuperior": 17, "rango": 7, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000111, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 72, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.12015599340000001, "procentajeCambioSuperior": 0.23314281820000002, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 73, "cambiosInferior": 9, "cambiosSuperior": 17, "cantidadPreVacantesInferior": 8, "cantidadPreVacantesSuperior": 16, "rango": 8, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 72, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.0836219336, "procentajeCambioSuperior": 0.1340550108, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 69, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 9, "cantidadPreVacantesSuperior": 12, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 73, "numeroVacantesRangoInferior": 2, "numeroVacantesRangoSuperior": 2, "porcentajeCambioInferior": 0.1087899543, "procentajeCambioSuperior": 0.1862198303, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 72, "cambiosInferior": 8, "cambiosSuperior": 13, "cantidadPreVacantesInferior": 9, "cantidadPreVacantesSuperior": 14, "rango": 5, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 36, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.30635683760000004, "procentajeCambioSuperior": 0.5891203703, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 73, "cambiosInferior": 22, "cambiosSuperior": 43, "cantidadPreVacantesInferior": -15, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 21, "numeroPostulantesAnioAnterior": 12, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000112, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MUJERES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 1, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 36, "numeroVacantesRangoInferior": 12, "numeroVacantesRangoSuperior": 12, "porcentajeCambioInferior": 0.1177224736, "procentajeCambioSuperior": 0.2269570707, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 36, "cambiosInferior": 4, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 4, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 4, "numeroPostulantesAnioAnterior": 6, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "computacion.jpg", "principal": false}, {"nombre": "portadaelvergel.jpg", "principal": true}, {"nombre": "Taekwondo.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "robotica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "terraza.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "biblioteca.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "clase+biblioteca.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "extraescolar.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "extraescolar.jpeg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Rob\u00f3tica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo PIE", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Taekwondo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 69, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 63, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 78, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 236, "comparacionGseNumero": 20, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 249, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}