{"id": "5ced54ac6fb9da0001eccca8", "rbd": 9058, "nombre": "INSTITUTO SUPERIOR DE COMERCIO DIEGO PORT", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "29840426", "mail": "DIRECCIONINSUCODIEGOPORTALES@HOTMAIL.CL", "url": "WWW.INSUCO1DP.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "VER\u00d3NICA DE LOURDES VARGAS VILLARROEL"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Nuestro objetivo est\u00e1 orientado a lo que se puede conseguir con los recursos existentes y las necesidades sociales,en una acci\u00f3n mancomunada donde la acci\u00f3n educativa est\u00e9 interactivamente vinculada,por un lado estudiantes,docentes,padres y apoderados,como sujetos del hecho educativo y por otro,y en estricta vinculaci\u00f3n la empresa con sus cambios tecnol\u00f3gicos.As\u00ed, esperamos contar con:\r\nPadres comprometidos,participativos y evaluadores activos de las acciones, cualquiera sean los resultados.\r\nEstudiantes con visi\u00f3n de futuro ya sea en su profesi\u00f3n como en su acci\u00f3n de miembro de la sociedad,empe\u00f1ados en desarrollar un pensamiento cr\u00edtico y reflexivo.\r\nProfesores activos,reflexivos,con una estructura cognitiva y emocional vinculada con los valores e ideales del momento y con la misi\u00f3n del establecimiento,siempre en busca de la mejora continua\r\nUn entorno empresarial  pendiente de las necesidades del Liceo,como tambi\u00e9n dispuestos a vincularse activamente en la misi\u00f3n de educar para un mejor profesionalismo.\r\nVISI\u00d3N:Incentivando el mejoramiento continuo,aspiramos a la excelencia acad\u00e9mica,promoviendo en los estudiantes,el desarrollo de sus habilidades, destrezas,capacidades,actitudes y valores.\r\nMISI\u00d3N:Respetando las aspiraciones personales de cada uno de nuestros estudiantes,pretendemos formar profesionales con una s\u00f3lida formaci\u00f3n val\u00f3rica y con los conocimientos y competencias  requeridas para enfrentar con acierto las exigencias del mundo laboral o de la educaci\u00f3n superior", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo9058.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia9058.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 759, "promedioAlumnosPorCurso": 29, "cantidadDocentes": 42, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13120, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "\u00d1u\u00f1oa", "calle": "AVDA PEDRO DE VALDIVIA 4650", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.60631, -33.46614]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 341041002132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0824001493, "procentajeCambioSuperior": 0.11460140730000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 42, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 5, "cantidadPreVacantesInferior": -9, "cantidadPreVacantesSuperior": -6, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041002131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Contabilidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41002, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 31, "numeroVacantesRangoInferior": 3, "numeroVacantesRangoSuperior": 3, "porcentajeCambioInferior": 0.0096693069, "procentajeCambioSuperior": 0.0201011329, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 5, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 31, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 361064008132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64008, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0824001493, "procentajeCambioSuperior": 0.11460140730000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 12, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 7, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 91, "cambiosInferior": 7, "cambiosSuperior": 10, "cantidadPreVacantesInferior": 6, "cantidadPreVacantesSuperior": 9, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 461064008131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional T\u00e9cnica ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 610, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 64008, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 100, "numeroVacantesRangoInferior": 9, "numeroVacantesRangoSuperior": 9, "porcentajeCambioInferior": 0.0096693069, "procentajeCambioSuperior": 0.0201011329, "cantidadRepitentesAnioActual": 6, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 13, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 99, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 341041005132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0824001493, "procentajeCambioSuperior": 0.11460140730000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 4, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 16, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 14, "cantidadPreVacantesSuperior": 17, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 441041005131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Comercial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Administraci\u00f3n", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 410, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 41005, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 32, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0096693069, "procentajeCambioSuperior": 0.0201011329, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 4, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 31, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 0, "cantidadPreVacantesSuperior": 3, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351058033132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": "Conectividad y Redes", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 58033, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 30, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0824001493, "procentajeCambioSuperior": 0.11460140730000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 8, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 24, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 7, "cantidadPreVacantesSuperior": 10, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451058033131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": "Conectividad y Redes", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 58033, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 53, "numeroVacantesRangoInferior": 8, "numeroVacantesRangoSuperior": 8, "porcentajeCambioInferior": 0.0096693069, "procentajeCambioSuperior": 0.0201011329, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 6, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 51, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": 1, "cantidadPreVacantesSuperior": 4, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 245, "numeroVacantesRangoInferior": 63, "numeroVacantesRangoSuperior": 63, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 15, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 245, "cantidadPreVacantesSuperior": 245, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 113, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000132, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 220, "numeroVacantesRangoInferior": 30, "numeroVacantesRangoSuperior": 30, "porcentajeCambioInferior": 0.0593063006, "procentajeCambioSuperior": 0.10061443930000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 11, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 15, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 188, "cambiosInferior": 11, "cambiosSuperior": 19, "cantidadPreVacantesInferior": 43, "cantidadPreVacantesSuperior": 51, "rango": 8, "numeroPostulantesAnioAnterior": 16, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "Foto+Portada.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Foto+Portada.jpg", "principal": true}, {"nombre": "Lab.+Especialidad+Atenci\u00f3n+de+Enfermer\u00eda.jpg", "principal": false}, {"nombre": "LABORATORIOS+ESPECIALIDADES.jpg", "principal": false}, {"nombre": "GIMNASIO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CRA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "P\u00c9RGOLAS.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Circo-Teatro, Banda, Taekwondo, Batucada,", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de artes pl\u00e1sticas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Cheerleaders, Futsal", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Talleres ACLES", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 244, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 247, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": ["Administraci\u00f3n", "Atenci\u00f3n de Enfermer\u00eda", "Conectividad y Redes", "Contabilidad"]}