{"id": "5ced54e447913b0001a6a28c", "rbd": 9306, "nombre": "ESCUELA LOS QUILLAYES", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "32385911", "mail": "EDULOSQUILLAYES@COMUDEF.CL", "url": "", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "8\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "8\u00ba B\u00e1sico", "director": {"nombre": "PATRICIO LEONARDO REBOLLEDO ESPINOZA"}, "etiquetas": ["SEP", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Nace el 04 de Febrero de 1963, dependiente inicialmente de la Comuna de Puente Alto, hoy pertenece a la Corporaci\u00f3n de Educaci\u00f3n de la Comuna de La Florida. \r\nNuestro PEI es la fiel interpretaci\u00f3n del pensamiento sobre las estrategias que deseamos desarrollar en el colegio, expresadas en  un  conjunto  de  ideas,  metas, objetivos, de la Visi\u00f3n y Misi\u00f3n, de personas que comparten sus experiencia de vida, para el desarrollo integral de ni\u00f1os, ni\u00f1as que componen nuestra comunidad escolar, que provienen de las Comunas cercanas y de otros pa\u00edses que enriquecen nuestra cultura.\r\nDesde los inicios de nuestro Escuela Los Quillayes, aspiramos a entregar  a  todos los ni\u00f1os y ni\u00f1as, herramientas que les haga, hombres y mujeres, con valores de respeto por ellos mismos y por los dem\u00e1s, junto a una formaci\u00f3n acad\u00e9mica de calidad, que les permita con el tiempo, no s\u00f3lo continuar estudios superiores, sino ampliar sus capacidades, manteniendo un desarrollo personal arm\u00f3nico y formar su propio proyecto de vida.\r\nLa comunidad de la Escuela Los Quillayes, aspira a ser \u001a una Instituci\u00f3n Educativa integradora que acoja a ni\u00f1os y j\u00f3venes de la comunidad, de forma tal, que todos tengan \u00e9xito  en  aprendizajes que les permitan el desarrollo intelectual y humano para ser part\u00edcipes en igualdad de condiciones en la sociedad a trav\u00e9s de una alianza escuela familia\u001a, que  considere aspectos pedag\u00f3gicos integrando como pilar fundamental el desarrol", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo9306.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia9306.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 17, "promedioAlumnosPorCurso": 8, "cantidadDocentes": 11, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13110, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "La Florida", "calle": "AV.LOS QUILLAYES 722", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.59295, -33.56578]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 811000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 31, "numeroVacantesRangoSuperior": 31, "porcentajeCambioInferior": 0.1205357142, "procentajeCambioSuperior": 0.23489010980000002, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 40, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "entradacolegio.jpg", "principal": false}, {"nombre": "saladecomputacion-min+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "patio1-min+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "oficinas-min+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "patio-min+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "computacion-min+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "cancha-min+(2).jpg", "principal": false}, {"nombre": "FOTO+LOS+QUILLAYES.jpg", "principal": false}, {"nombre": "taller+deportivo.JPG", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "HUERTO ESCOLAR", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 63, "comparacionGseNumero": 11, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 68, "comparacionGseNumero": 12, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 220, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 234, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": []}