{"id": "5ced54f7ef59fa0001b232fa", "rbd": 9405, "nombre": "LICEO BETSABE HORMAZABAL DE ALARCON", "dependencia": "PUBLICO", "telefono": "27189369", "mail": "BETSABEHORMAZABAL@CORPORACIONSANMIGUEL.CL", "url": "WWW.LBHA.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "7\u00ba B\u00e1sico", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "ANG\u00c9LICA DEL CARMEN ROJAS ANDRADES"}, "etiquetas": ["PIE", "SEP", "_4MEDIO", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "El 11 de mayo de 1949, bajo el gobierno de don Gabriel Gonz\u00e1lez Videla, se crea el Liceo N\u00b0 8 de Ni\u00f1as que comenz\u00f3 a funcionar como Anexo del Liceo 6 de Hombres. El 6 de Julio de 1966, bajo el gobierno de don Eduardo Frei Montalva, el Liceo inicia un nuevo ciclo en su actual local de Gaspar Banda N\u00b0 4047 y el 23 de diciembre de 1981 toma el nombre de Liceo A N\u00b0 92  Betsab\u00e9 Hormaz\u00e1bal de Alarc\u00f3n. Administrado por la Corporaci\u00f3n Municipal de San Miguel y apoyado t\u00e9cnicamente por el Departamento Provincial de Educaci\u00f3n Santiago Centro. A contar del 20 de octubre el liceo pasa a ser mixto.\r\nAtendemos a estudiantes de s\u00e9ptimo b\u00e1sico a cuarto medio en modalidad cient\u00edfico humanista. Somos una comunidad educativa que concibe la educaci\u00f3n como un derecho social y es promotora la educaci\u00f3n integral. Nuestra comunidad es laica, democr\u00e1tica e inclusiva, respetuosa de las personas con habilidades diferentes. Nuestro quehacer pedag\u00f3gico se focaliza en desarrollar en nuestros estudiantes las m\u00e1s adecuadas herramientas para ingresar a la educaci\u00f3n superior, aprovechando cada instancia de crecimiento intelectual, deportivo, art\u00edstico y o cultural. \r\nEn este momento el liceo Betsab\u00e9 Hormaz\u00e1bal de Alarc\u00f3n ha elevado su desempe\u00f1o y resultados, para lo que ha sido fundamental el trabajo la Pontificia Universidad Cat\u00f3lica de Chile mediante el Programa PACE (Acceso Efectivo a la Educaci\u00f3n Superior) que permite a los estudiantes ingresar a una de las grandes Universidades de Latinoam\u00e9rica.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo9405.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia9405.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 491, "promedioAlumnosPorCurso": 37, "cantidadDocentes": 43, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13130, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "San Miguel", "calle": "GASPAR BANDA 4047", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.655731, -33.48964]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 711000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 35, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 33, "cantidadPreVacantesSuperior": 33, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 35, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 40, "numeroVacantesRangoInferior": 4, "numeroVacantesRangoSuperior": 4, "porcentajeCambioInferior": 0.0747863247, "procentajeCambioSuperior": 0.1923076923, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 7, "cantidadPreVacantesInferior": 7, "cantidadPreVacantesSuperior": 11, "rango": 4, "numeroPostulantesAnioAnterior": 16, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 105, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.15804002760000002, "procentajeCambioSuperior": 0.2359287054, "cantidadRepitentesAnioActual": 8, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 35, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 8, "cantidadPreVacantesInferior": 71, "cantidadPreVacantesSuperior": 74, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.1037443693, "procentajeCambioSuperior": 0.137037037, "cantidadRepitentesAnioActual": 12, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 8, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 90, "cambiosInferior": 9, "cambiosSuperior": 12, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 120, "numeroVacantesRangoInferior": 20, "numeroVacantesRangoSuperior": 20, "porcentajeCambioInferior": 0.0999979702, "procentajeCambioSuperior": 0.16689189180000003, "cantidadRepitentesAnioActual": 9, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 12, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 100, "cambiosInferior": 10, "cambiosSuperior": 17, "cantidadPreVacantesInferior": 33, "cantidadPreVacantesSuperior": 40, "rango": 7, "numeroPostulantesAnioAnterior": 25, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 120, "numeroVacantesRangoInferior": 10, "numeroVacantesRangoSuperior": 10, "porcentajeCambioInferior": 0.0354166666, "procentajeCambioSuperior": 0.091036887, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 9, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 114, "cambiosInferior": 4, "cambiosSuperior": 10, "cantidadPreVacantesInferior": 16, "cantidadPreVacantesSuperior": 22, "rango": 6, "numeroPostulantesAnioAnterior": 10, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "PHOTO-2022-05-18-17-08-18.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-18-17-08-37.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-29.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-37.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-42.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-41.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-41.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-00-10.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-59-58.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-59-56.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-59-54.jpg", "principal": false}, {"nombre": "biblioteca+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-00-17.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-00-16.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-00-14.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-00-00.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-43+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-41+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-59-53+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-00-16+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-57-40+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-43-42.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-09-40-57.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-45-08.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-42-18.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-19-08-42-50.jpg", "principal": false}, {"nombre": "labcomp.jpg", "principal": false}, {"nombre": "comedor.jpg", "principal": false}, {"nombre": "GIMNASIO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DSC04787.jpg", "principal": false}, {"nombre": "lab+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "patio+3.jpg", "principal": true}, {"nombre": "laboratorio.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PIE+(2).jpg", "principal": false}, {"nombre": "pasillo+casino+(1).jpg", "principal": false}, {"nombre": "WhatsApp+Image+2022-05-18+at+11.29.30+AM.jpeg", "principal": false}, {"nombre": "WhatsApp+Image+2022-03-22+at+3.43.24+PM+(1)+(1).jpeg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-18-15-32-48.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-18-17-09-56.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PHOTO-2022-05-18-17-10-51.jpg", "principal": false}, {"nombre": "cancha-min.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Patio+1-min.jpg", "principal": false}, {"nombre": "patio+2-min.jpg", "principal": false}, {"nombre": "sala-min.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de locuci\u00f3n, radio teatro y media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Asistente Social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Terapeuta Ocupacional", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "COMEDOR", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de Integraci\u00f3n Escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 67, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 74, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 65, "comparacionGseNumero": 3, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 257, "comparacionGseNumero": 14, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 241, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 234, "comparacionGseNumero": 22, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 243, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": []}