{"id": "5ced550b47913b0001a6a3d3", "rbd": 9487, "nombre": "ESCUELA INDUSTRIAL PART. LAUTARO", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "25170321", "mail": "BORISQUIROZG@GMAIL.COM", "url": "WWW.INDUSTRIALLAUTARO.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "BORIS JORGE QUIROZ GALINDO"}, "etiquetas": ["SEP", "_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL", "GRATUITO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "NUESTRA VISI\u00d3N es ser una comunidad educativa con una s\u00f3lida formaci\u00f3n acad\u00e9mica, con fuerte compromiso social y un trabajo permanente y colaborativo con las familias, ofrece un proyecto pedag\u00f3gico integral centrado en la formaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional de car\u00e1cter dual en la especialidad de Mec\u00e1nica Automotriz y en el desarrollo de habilidades socio-emocionales que permitan a los estudiantes enfrentar los desaf\u00edos de la vida escolar, profesional y cotidiana. \r\nSu MISI\u00d3N es la de promover la calidad educativa y a trav\u00e9s de la formaci\u00f3n t\u00e9cnico profesional ofrecer la oportunidad a nuestros estudiantes de ampliar su futuro profesional.\r\nSu \u00e9nfasis est\u00e1 en la formaci\u00f3n val\u00f3rica orientada a construir proyectos de vida, lo que se sustenta en la disciplina formativa y en la convicci\u00f3n de que todos pueden aprender y desarrollarse en un clima inclusivo, de respeto, responsabilidad y honestidad, siendo fundamental la alianza familia-escuela para conseguir la participaci\u00f3n y cooperaci\u00f3n de todos/as los miembros de la comunidad.\r\nNUESTRO OBJETIVO: contribuir a generar un espacio educativo de buen trato y crecimiento personal, promoviendo la formaci\u00f3n continua de nuestros egresados y generando un sentido de pertenencia e identidad Lautarina. Asimismo, evaluar a todos los alumnos en forma integral, a trav\u00e9s de criterios coherentes y flexibles de acuerdo a la realidad de nuestros estudiantes. Por este motivo, se trabaja con pocos alumnos por curso para entregar una formaci\u00f3n personalizada.", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo9487.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia9487.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": true, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 177, "promedioAlumnosPorCurso": 22, "cantidadDocentes": 15, "regimen": "Hombres"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13130, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "San Miguel", "calle": "SAN NICOLAS 1154", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.65495, -33.49915]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351052010122, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 19, "numeroVacantesRangoSuperior": 19, "porcentajeCambioInferior": 0.0783333333, "procentajeCambioSuperior": 0.1338240214, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 3, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 49, "cambiosInferior": 4, "cambiosSuperior": 7, "cantidadPreVacantesInferior": 25, "cantidadPreVacantesSuperior": 28, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 12, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052010122, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "TARDE", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 2, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 30, "numeroVacantesRangoSuperior": 30, "porcentajeCambioInferior": 0.0141025641, "procentajeCambioSuperior": 0.0828187535, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 43, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 4, "cantidadPreVacantesInferior": 28, "cantidadPreVacantesSuperior": 31, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 2, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000121, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 28, "numeroVacantesRangoSuperior": 28, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 34, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000121, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "HOMBRES", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 2, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 0, "valorCuota": 0}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 28, "numeroVacantesRangoSuperior": 28, "porcentajeCambioInferior": 0.1230374396, "procentajeCambioSuperior": 0.156301062, "cantidadRepitentesAnioActual": 3, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 42, "cambiosInferior": 5, "cambiosSuperior": 7, "cantidadPreVacantesInferior": 33, "cantidadPreVacantesSuperior": 36, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 3, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "UN+DIA+EN+EL+LAUTARO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "UNIDAD+FOLCLORICA+EN+EL+LAUTARO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "\u00b4Graduaci\u00f3n+virtual+2020+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ETP+2020+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CUENTA+P\u00daBLICA.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Paseo+alumnos+premiados.jpg", "principal": false}, {"nombre": "foto+portada.jpg", "principal": true}, {"nombre": "CONVIVENCIA+ESCOLAR.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DIA+ETP+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "ACTIVIDADES+ANIVERSARIO.jpg", "principal": false}, {"nombre": "CENA+DE+GALA+DESPEDIDA+CUARTOS+MEDIOS.jpg", "principal": false}, {"nombre": "PRESENTACI\u00d3N+TALLERES.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Ceremonia+de+Titulaci\u00f3n.jpg", "principal": false}, {"nombre": "DIA+ETP+2.2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Graduaci\u00f3n+virtual+2020+6.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Talleres mec\u00e1nicos desde tercero medio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psicopedagogo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Educaci\u00f3n F\u00edsica obligatorio o electivo en 3\u00b0 y 4", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Taller para multiuso", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Formaci\u00f3n Dual (empresa- escuela)", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio bajo", "nivel": "Media", "descripcion": "Por debajo de lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 78, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 64, "comparacionGseNumero": 5, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 225, "comparacionGseNumero": 18, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 217, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}]}], "especialidades": ["Mec\u00e1nica Automotriz"]}