{"id": "5ced5565a2a05a0001acf42d", "rbd": 9767, "nombre": "LICEO MADRE CECILIA LAZZERI", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "7249600", "mail": "CORREO@LAZZERI.CL", "url": "WWW.LAZZERI.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "Pre-Kinder", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "MARTA TERESA VICTORIA MEZA MALIG"}, "etiquetas": ["PIE", "_4MEDIO"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "Visi\u00f3n.\r\n\r\nSomos una instituci\u00f3n educativa cat\u00f3lica, de carisma franciscano que anhela formar personas fraternas, sencillas, alegres, respetuosas de la diversidad y promotoras de la paz y el bien, cuyas habilidades y conocimientos  est\u00e9n puestos al servicio de la sociedad, en la que les corresponda vivir; comprometidos con su desarrollo personal y logrando una vida sana y feliz.\r\n\r\nMisi\u00f3n.\r\n\r\nComo colegio de la Fundaci\u00f3n Educacional Laura Leroux, nuestra instituci\u00f3n educativa se proyecta a la comunidad mediante el trabajo con la familia y los estudiantes, potenciando en ellos sus capacidades y destrezas, para elaborar un proyecto de vida que les permita su plena realizaci\u00f3n personal. Adem\u00e1s, de un alto nivel acad\u00e9mico,  pensamiento cr\u00edtico, reflexivo, creativo,  apto para el trabajo en equipo, sensible a la realidad social y respetuoso del medio ambiente, reconociendo las figuras de Cristo y de San Francisco de As\u00eds, como sus modelos de vida. \r\nEl proceso educativo es conducido por profesionales comprometidos que  aplican la pedagog\u00eda franciscana y son modelo y testimonio para sus estudiantes.\r\nComo instituci\u00f3n educativa mantenemos una constante actualizaci\u00f3n de las normativas y estrategias educativas vigentes, que permiten ampliar, en los estudiantes, la cultura y comprensi\u00f3n del mundo.\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo9767.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia9767.pdf", "internado": false, "integracion": true, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme regular", "orientacionReligiosa": "Cat\u00f3lica", "alumnosMatriculados": 1126, "promedioAlumnosPorCurso": 40, "cantidadDocentes": 58, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13109, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "La Cisterna", "calle": "AV. PEDRO AGUIRRE CERDA 0291", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.66764, -33.53388]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 401000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "1er nivel de Transici\u00f3n (Pre-kinder)", "etiquetaNivel": "PREKINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 70, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 70, "cantidadPreVacantesSuperior": 70, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 501000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaEnsenanza": "Educaci\u00f3n Parvularia", "glosaNivel": "2\u00b0 nivel de Transici\u00f3n (Kinder)", "etiquetaNivel": "KINDER", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "PARVULARIA", "codigoEnsenanza": 10, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0207090082, "procentajeCambioSuperior": 0.0439765458, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 66, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 15, "cantidadPreVacantesSuperior": 18, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 111000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "1\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "1BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0235349273, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 211000000131, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "2\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "2BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "MA\u00d1ANA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 1, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 82, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0386485042, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 82, "cantidadPreVacantesSuperior": 82, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 311000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "3\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "3BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0205992509, "procentajeCambioSuperior": 0.0578272412, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 411000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "4\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "4BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 82, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0104166666, "procentajeCambioSuperior": 0.0279471544, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 82, "cantidadPreVacantesSuperior": 82, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 511000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "5\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "5BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 5, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0101851851, "procentajeCambioSuperior": 0.0130728011, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 611000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "6\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "6BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 6, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 42000}, "cuposTotales": 88, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0101851851, "procentajeCambioSuperior": 0.0358287545, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 88, "cantidadPreVacantesSuperior": 88, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 711000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "7\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "7BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 7, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 45000}, "cuposTotales": 88, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0106589147, "procentajeCambioSuperior": 0.0488843813, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 88, "cantidadPreVacantesSuperior": 88, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 811000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n B\u00e1sica", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza B\u00e1sica", "glosaNivel": "8\u00b0 b\u00e1sico", "etiquetaNivel": "8BASICO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "BASICA", "codigoEnsenanza": 110, "codigoNivel": 8, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 45000}, "cuposTotales": 88, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0119047619, "procentajeCambioSuperior": 0.0326186729, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 88, "cantidadPreVacantesSuperior": 88, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 45000}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0251516136, "procentajeCambioSuperior": 0.0471533191, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 90, "cantidadPreVacantesSuperior": 90, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 45000}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0136805555, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 331000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 45000}, "cuposTotales": 80, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0110441767, "procentajeCambioSuperior": 0.0144950621, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 80, "cantidadPreVacantesSuperior": 80, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 431000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 9, "valorCuota": 50000}, "cuposTotales": 85, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.012744928, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 85, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 1, "cantidadPreVacantesInferior": -1, "cantidadPreVacantesSuperior": 2, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "b1.jpg", "principal": true}, {"nombre": "f03+(19).jpg", "principal": false}, {"nombre": "f01+(7).jpg", "principal": false}, {"nombre": "sala+psicomotricidad.jpg", "principal": false}, {"nombre": "sala+prebasica.jpg", "principal": false}, {"nombre": "b11.jpg", "principal": false}, {"nombre": "b7.jpg", "principal": false}, {"nombre": "IMG_6354.jpg", "principal": false}, {"nombre": "f03+(18).jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "folclore, coro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de teatro", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Fonoaudi\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Orientador", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Profesor de Educaci\u00f3n Especial/Diferencial", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Psic\u00f3logo", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Baby F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ed. F\u00edsica Electivo 3ro y 4to Medio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Gimnasia art\u00edstica/r\u00edtmica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "V\u00f3leibol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n b\u00e1sica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Cancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Gimnasio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala audiovisual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades pastorales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 76, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 66, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 80, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 71, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 69, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s bajo"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 66, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 73, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 270, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 311, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "B\u00e1sica", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 263, "comparacionGseNumero": 7, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 287, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}], "especialidades": []}