{"id": "5ced55a447913b0001a6a923", "rbd": 9957, "nombre": "LICEO INDUSTRIAL ALBERTO WIDMER", "dependencia": "PARTICULAR SUBVENCIONADO", "telefono": "5312288", "mail": "MNUNEZ@ALBERTOWIDMER.CL", "url": "WWW.ALBERTOWIDMER.CL", "habilitadoPostular": true, "habilitadoVitrina": true, "nivelMinimo": "I Medio", "nivelMaximo": "IV Medio", "director": {"nombre": "MIGUEL ANGEL N\u00da\u00d1EZ GODOY"}, "etiquetas": ["_4MEDIO", "TECNICO_PROFESIONAL"], "informacionInstitucional": {"resumenProyecto": "El Liceo Industrial Alberto Widmer, desarrolla  los siguientes aspectos:\r\na) Educaci\u00f3n Integral: Los valores, competencias, habilidades y objetivos, como fin de la Educaci\u00f3n Integral.\r\nb) Convivencia Escolar: La colaboraci\u00f3n entre miembros de la Comunidad son ejes centrales para la construcci\u00f3n y desarrollo de nuestro Liceo, fortaleciendo la sana convivencia escolar.\r\nc) Participaci\u00f3n: a participaci\u00f3n de todos en: niveles de di\u00e1logo, discusi\u00f3n y decisi\u00f3n, como plataforma para la construcci\u00f3n de una Comunidad de Aprendizaje.\r\nd) Inclusi\u00f3n: Preocupada por la participaci\u00f3n de cada estudiante, para asegurar su aprendizaje, independiente de las condiciones individuales.\r\n\r\n     VISI\u00d3N\r\nPosicionarnos como l\u00edderes en la formaci\u00f3n de t\u00e9cnicos profesionales competentes, formados en una Comunidad de Aprendizaje que ofrezca oportunidades de crecimiento personal y profesional, en cada una de las especialidades impartidas.\r\n\r\n      MISI\u00d3N \r\nEl Liceo Industrial, colegio laico, propende a la formaci\u00f3n de un alumno y alumna comprometidos con los aprendizajes generados en un entorno inclusivo, equitativo y de calidad. Desarrollando competencias efectivas para una futura inserci\u00f3n en el mundo laboral y para la prosecuci\u00f3n de estudios de nivel superior\r\n", "documentoProyecto": "ProyectoEducativo9957.pdf", "documentoReglamento": "ReglamentodeConvivencia9957.pdf", "internado": false, "integracion": false, "subvencionPreferencial": false, "peib": false, "politicaUniforme": "Uniforme propio", "orientacionReligiosa": "Laica", "alumnosMatriculados": 831, "promedioAlumnosPorCurso": 41, "cantidadDocentes": 35, "regimen": "Mixto"}, "sedes": [{"codigoSede": 1, "direccion": {"codigoRegion": 13, "codigoComuna": 13119, "region": "Metropolitana De Santiago", "comuna": "Maip\u00fa", "calle": "CAMINO RINCONADA 816", "coordenadas": {"type": "Point", "coordinates": [-70.76745, -33.50971]}}, "niveles": [{"codigoCurso": 351052010133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0764936817, "procentajeCambioSuperior": 0.11262906580000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 83, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 12, "cantidadPreVacantesSuperior": 15, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052010133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica Automotriz", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52010, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0187434494, "procentajeCambioSuperior": 0.0379938573, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 89, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 3, "cantidadPreVacantesSuperior": 6, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351052012133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica de Mantenimiento de Aeronaves", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52012, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0764936817, "procentajeCambioSuperior": 0.11262906580000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 2, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 78, "cambiosInferior": 6, "cambiosSuperior": 9, "cantidadPreVacantesInferior": 17, "cantidadPreVacantesSuperior": 20, "rango": 3, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451052012133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Mec\u00e1nica de Mantenimiento de Aeronaves", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 52012, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 90, "numeroVacantesRangoInferior": 6, "numeroVacantesRangoSuperior": 6, "porcentajeCambioInferior": 0.0187434494, "procentajeCambioSuperior": 0.0379938573, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 2, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 88, "cambiosInferior": 2, "cambiosSuperior": 3, "cantidadPreVacantesInferior": 5, "cantidadPreVacantesSuperior": 8, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 351053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "3\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "3MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 3, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 45, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0764936817, "procentajeCambioSuperior": 0.11262906580000001, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 45, "cambiosInferior": 3, "cambiosSuperior": 5, "cantidadPreVacantesInferior": 2, "cantidadPreVacantesSuperior": 5, "rango": 2, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 451053014133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media T\u00e9cnico Profesional", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media T\u00e9cnico-Profesional Industrial ni\u00f1os", "glosaNivel": "4\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "4MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": "Electricidad", "glosaGrupoPago": "MEDIA_TP", "codigoEnsenanza": 510, "codigoNivel": 4, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 53014, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 45, "numeroVacantesRangoInferior": 8, "numeroVacantesRangoSuperior": 8, "porcentajeCambioInferior": 0.0187434494, "procentajeCambioSuperior": 0.0379938573, "cantidadRepitentesAnioActual": 0, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 1, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 40, "cambiosInferior": 1, "cambiosSuperior": 2, "cantidadPreVacantesInferior": 6, "cantidadPreVacantesSuperior": 9, "rango": 1, "numeroPostulantesAnioAnterior": 1, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 131000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "1\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "1MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 1, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 225, "numeroVacantesRangoInferior": 1, "numeroVacantesRangoSuperior": 1, "porcentajeCambioInferior": 0.0, "procentajeCambioSuperior": 0.0, "cantidadRepitentesAnioActual": 8, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 0, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 0, "cambiosInferior": 0, "cambiosSuperior": 0, "cantidadPreVacantesInferior": 217, "cantidadPreVacantesSuperior": 217, "rango": 0, "numeroPostulantesAnioAnterior": 76, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}, {"codigoCurso": 231000000133, "glosaGrupoEnsenanza": "Educaci\u00f3n Media Cient\u00edfico - Humanista", "glosaEnsenanza": "Ense\u00f1anza Media  Humanista-Cient\u00edfica ni\u00f1os y j\u00f3venes", "glosaNivel": "2\u00b0 medio", "etiquetaNivel": "2MEDIO", "sexo": "MIXTO", "glosaJornada": "COMPLETA", "glosaEspecialidad": null, "glosaGrupoPago": "MEDIA_HC", "codigoEnsenanza": 310, "codigoNivel": 2, "codigoJornada": 3, "codigoSexo": 3, "codigoEspecialidad": 0, "unicoComuna": false, "proporcionExcelenciaTransicion": null, "proporcionExcelenciaRegimen": null, "proporcionEspecializacionTemprana": null, "copago": {"numeroCuotas": 10, "valorCuota": 60000}, "cuposTotales": 225, "numeroVacantesRangoInferior": 0, "numeroVacantesRangoSuperior": 0, "porcentajeCambioInferior": 0.0802498615, "procentajeCambioSuperior": 0.1205692985, "cantidadRepitentesAnioActual": 1, "cantidadRepitentesNivelAnterior": 8, "cantidadPreInscritosAnioSiguiente": 216, "cambiosInferior": 17, "cambiosSuperior": 26, "cantidadPreVacantesInferior": 33, "cantidadPreVacantesSuperior": 42, "rango": 9, "numeroPostulantesAnioAnterior": 0, "numeroMovimientoListaEsperaAnoAnterior": 0}]}], "imagenes": [{"nombre": "portada+1.jpeg", "principal": true}, {"nombre": "Portada+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "Biblioteca.jpg", "principal": false}, {"nombre": "electricidad+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "electricidad+4.jpg", "principal": false}, {"nombre": "mecanica+1.jpg", "principal": false}, {"nombre": "aeronaves+2.jpg", "principal": false}, {"nombre": "aeronaves+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "mecanica+3.jpg", "principal": false}, {"nombre": "mecanica+5.jpg", "principal": false}], "distancia": 0.0, "actividades": [{"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "ASTRONOMIA", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Preuniversitario", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de ballet/danza", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de literatura", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de manualidades", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de m\u00fasica", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "ACTIVIDADES EXTRAPROGRAM\u00c1TICAS", "nombre": "Taller de tecnolog\u00eda de la informaci\u00f3n y\n\t\tcomunicaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "APOYO ACAD\u00c9MICO", "nombre": "Reforzamiento en materias especificas", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Ajedrez", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "B\u00e1squetbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "FUTSAL", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "F\u00fatbol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "DEPORTES", "nombre": "Tenis de mesa", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "IDIOMA", "nombre": "Ingl\u00e9s en educaci\u00f3n media", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Biblioteca", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Espacios adaptados a necesidades educativas especiales", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Laboratorio", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Multicancha", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de computaci\u00f3n con internet", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Sala de uso m\u00faltiple", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "INFRAESTRUCTURA", "nombre": "Tecnolog\u00eda en el aula", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Actividades de acci\u00f3n social", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Orientaci\u00f3n", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de convivencia escolar", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de cuidado del medio ambiente", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de educaci\u00f3n sexual", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de prevenci\u00f3n de drogas y alcohol", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "Programa de promoci\u00f3n de la vida sana", "nivel": "", "exigencia": ""}, {"tipo": "PROGRAMAS", "nombre": "PROGRAMA MENTOR Y PSICO SOCIAL", "nivel": "", "exigencia": ""}], "procesosEspeciales": [], "indicadores": [{"tipo": "CATEGORIA_DESEMPENIO", "titulo": "Medio", "nivel": "Media", "descripcion": "Similares a lo esperado", "clasificaciones": []}, {"tipo": "DESARROLLO_PERSONAL", "titulo": "indicadores de desarrollo personal y social", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Autoestima acad\u00e9mica y motivaci\u00f3n escolar", "puntaje": 75, "comparacionGseNumero": 1, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Clima de convivencia escolar", "puntaje": 77, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "H\u00e1bitos de vida saludable", "puntaje": 67, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Participaci\u00f3n y formaci\u00f3n ciudadana", "puntaje": 79, "comparacionGseNumero": 2, "comparacionGseGlosa": "Similar"}]}, {"tipo": "SIMCE", "titulo": "Resultados SIMCE 2018", "nivel": "Media", "descripcion": "", "clasificaciones": [{"nombreIndicador": "Lenguaje", "puntaje": 247, "comparacionGseNumero": 4, "comparacionGseGlosa": "Similar"}, {"nombreIndicador": "Matem\u00e1tica", "puntaje": 272, "comparacionGseNumero": 0, "comparacionGseGlosa": "M\u00e1s alto"}]}], "especialidades": ["Electricidad", "Mec\u00e1nica Automotriz", "Mec\u00e1nica de Mantenimiento de Aeronaves"]}